QUESTION 1

Which role is responsible for carrying out the activities of a process?

A. Process owner

B. Change manager

C. Service manager

D. Process practitioner

Correct Answer: D

QUESTION 2

Which process or function is responsible for monitoring activities and events 
in the IT infrastructure?

A. Service level management

B. IT operations management

C. Capacity management

D. Incident management

Correct Answer: B

QUESTION 3

Which of the following options is a hierarchy that is used in knowledge 
management?

A. Wisdom - Information - Data - Knowledge

B. Data - Information - Knowledge - Wisdom

C. Knowledge - Wisdom - Information - Data

D. Information - Data - Knowledge - Wisdom

Correct Answer: B

QUESTION 4

At which stage of the service lifecycle should the processes necessary to 
operate a new service be defined?

A. Service design: Design the processes

B. Service strategy: Develop the offerings

C. Service transition: Plan and prepare for deployment

D. Service operation: IT operations management

Correct Answer: A


QUESTION 5

Why are public frameworks, such as 1TIL, attractive when compared to 
proprietary knowledge?

A. Proprietary knowledge may be difficult to adopt, replicate or transfer since 
it is often undocumented

B. Public frameworks are always cheaper to adopt

C. Public frameworks are prescriptive and tell you exactly what to do

D. Proprietary knowledge has been tested in a wide range of environments

Correct Answer: A

QUESTION 6

Which of the following is an objective of business relationship management?

A. To identify patterns of business activity

B. To ensure high levels of customer satisfaction

C. To secure funding to manage the provision of services

D. To ensure strategic plans for IT services exist

Correct Answer: B

QUESTION 7

The design of IT services requires the effective and efficient use of "the four 
Ps". What are these four Ps?

A. People, process, partners, performance

B. Performance, process, products, plans

C. People, process, products, partners

D. People, products, plans, partners

Correct Answer: C

QUESTION 8

Which of the following BEST describes service strategies value to the business?

A. Allows higher volumes of successful change

B. Reduction in unplanned costs through optimized handling of service outages

C. Reduction in the duration and frequency of service outages

D. Enabling the service provider to have a clear understanding of what levels 
of service will make their customers
successful

Correct Answer: D

QUESTION 9

Which two processes will contribute MOST to enabling effective problem 
detection?

A. Incident and financial management

B. Change and release and deployment management

C. Incident and event management

D. Knowledge and service level management


Correct Answer: C

QUESTION 10

Which of the following would be used to communicate a high level description of 
a major change that involved
significant cost and risk to the organization?

A. Change proposal

B. Change policy

C. Service request

D. Risk register

Correct Answer: A

QUESTION 11

Which of the following should be documented in an incident model?

1. Details of the service level agreement (SLA) pertaining to the incident

2. Chronological order of steps to resolve the incident

A. 1 only

B. 2 only

C. Both of the above

D. Neither of the above

Correct Answer: B

QUESTION 12

Why is it important for service providers to understand patterns of business 
activity (PBA)?

A. PBA are based on organizational roles and responsibilities

B. IT service providers CANNOT schedule changes until they understand PBA

C. Demand for the services delivered by service providers are directly 
influenced by PBA

D. Understanding PBA is the only way to enable accurate service level reporting

Correct Answer: C

QUESTION 13

Which one of the following would NOT be defined as part of every process?

A. Roles

B. Inputs and outputs

C. Functions

D. Metrics

Correct Answer: C


Which process is responsible for recording the current details, status, 
interfaces and dependencies of all services that
are being run or being prepared to run in the live environment?

A. Service level management

B. Service catalogue management

C. Demand management

D. Service transition

Correct Answer: B

QUESTION 15

A process owner has been identified with an “I” in a RACI matrix. Which one of 
the following would be expected of
them?

A. Be accountable for the outcome of an activity

B. Perform an activity

C. Be kept up-to-date on the progress of an activity

D. Manage an activity

Correct Answer: C

QUESTION 16

Which of the following are objectives of service level management?

1: Defining, documenting and agreeing the level of FT services to be provided
2: Monitoring, measuring and reporting the actual level of services provided
3: Monitoring and improving customer satisfaction

4: Identifying possible future markets that the service provider could operate 
in

A. 1, 2 and 3 only

B. 1 and 2 only

C. 1, 2 and 4 only

D. All of the above

Correct Answer: A

QUESTION 17

Which one of the following do technology metrics measure?

A. Components

B. Processes

C. The end-to-end service

D. Customer satisfaction

Correct Answer: A


Which process includes business, service and component sub-processes?

A. Capacity management

B. Incident management

C. Service level management

D. Financial management

Correct Answer: A

QUESTION 19

Which one of the following is NOT part of the service design stage of the 
service lifecycle?

A. Designing and maintaining all necessary service transition packages

B. Producing quality, secure and resilient designs for new or improved services

C. Taking service strategies and ensuring they are reflected in the service 
design processes and the service designs that
are produced

D. Measuring the effectiveness and efficiency of service design and the 
supporting processes

Correct Answer: A

QUESTION 20

What is the result of carrying out an activity, following a process or 
delivering an IT service known as?

A. Outcome

B. Incident

C. Change

D. Problem

Correct Answer: A

QUESTION 21

Which process is responsible for managing relationships with vendors?

A. Change management

B. Service portfolio management

C. Supplier management

D. Continual service improvement

Correct Answer: C

QUESTION 22

Which of the following service desk organizational structures are described in 
service operation?

1. Local service desk

2. Virtual service desk

3. IT help desk

4. Follow the sun

A. 1, 2 and 4 only


B. 2, 3 and 4 only

C. 1, 3 and 4 only

D. 1, 2 and 3 only

Correct Answer: A

QUESTION 23

What are the categories of event described in the UIL service operation book?

A. Informational, scheduled, normal

B. Scheduled, unscheduled, emergency

C. Informational, warning, exception

D. Warning, reactive, proactive

Correct Answer: C

QUESTION 24

What would you call the groups of people who have an interest in the 
activities, targets, resources and deliverables
from service management?

A. Employers

B. Stakeholders

C. Regulators

D. Accreditors

Correct Answer: B

QUESTION 25

Which of the following are the MAIN objectives of incident management?

1. To automatically detect service-affecting events

2. To restore normal service operation as quickly as possible

3. To minimize adverse impacts on business operations

A. 1 and 2 only

B. 2 and 3 only

C. 1 and 3 only

D. All of the above

Correct Answer: B

QUESTION 26

What is the name of the group that should review changes that must be 
implemented faster than the normal change
process?

A. Technical management

B. Emergency change advisory board

C. Urgent change board

D. Urgent change authority


Correct Answer: B

QUESTION 27

Which of the following is NOT an objective of service transition?

A. To ensure that a service can be operated, managed and supported

B. To provide training and certification in project management

C. To provide quality knowledge and information about services and service 
assets

D. To plan and manage the capacity and resource requirements to manage a 
release

Correct Answer: B

QUESTION 28

Which of the following types of service should be included in the scope of 
service portfolio management?

1. Those planned to be delivered

2. Those being delivered

3. Those that have been withdrawn from service

A. 1 and 3 only

B. All of the above

C. 1 and 2 only

D. 2 and 3 only

Correct Answer: B

QUESTION 29

The BEST description of an incident is:

A. An unplanned disruption of service unless there is a backup to that service

B. An unplanned interruption to service or a reduction in the quality of 
service

C. Any disruption to service whether planned or unplanned

D. Any disruption to service that is reported to the service desk, regardless 
of whether the service is impacted or not

Correct Answer: B

QUESTION 30

Which one of the following is the CORRECT set of steps for the continual 
service improvement approach?

A. Devise a strategy; Design the solution; Transition into production; Operate 
the solution; Continually improve

B. Where do we want to be?; How do we get there?; How do we check we arrived?; 
How do we keep the momentum
going?

C. Identify the required business outcomes; Plan how to achieve the outcomes; 
Implement the plan; Check the plan has
been properly implemented; Improve the solution

D. What is the vision?; Where are we now?; Where do we want to be?; How do we 
get there?; Did we get there?; How
do we keep the momentum going?

Correct Answer: D


QUESTION 31

When can a known error record be raised?

1. At any time it would be useful to do so

2. After a workaround has been found

A. 2 only

B. 1 only

C. Neither of the above

D. Both of the above

Correct Answer: D

QUESTION 32

What body exists to support the authorization of changes and to assist change 
management in the assessment and
prioritization of changes?

A. The change authorization board

B. The change advisory board

C. The change implementer

D. The change manager

Correct Answer: B

QUESTION 33

Which process is responsible for discussing reports with customers showing 
whether services have met their targets?

A. Continual service improvement

B. Change management

C. Service level management

D. Availability management

Correct Answer: C

QUESTION 34

What do customer perceptions and business outcomes help to define?

A. The value of a service

B. Governance

C. Total cost of ownership (TCO)

D. Key performance indicators (KPIs)

Correct Answer: A

QUESTION 35

Which of the following are basic concepts used in access management?

A. Personnel, electronic, network, emergency, identity


B. Rights, access, identity, directory services, service/service components

C. Physical, personnel, network, emergency, service

D. Normal, temporary, emergency, personal, group

Correct Answer: B

QUESTION 36

Which of these statements about resources and capabilities is CORRECT?

A. Resources are types of service asset and capabilities are not

B. Resources and capabilities are both types of service asset

C. Capabilities are types of service asset and resources are not

D. Neither capabilities nor resources are types of service asset

Correct Answer: B

QUESTION 37

Within service design, what is the key output handed over to service 
transition?

A. Measurement, methods and metrics

B. Service design package

C. Service portfolio design

D. Process definitions

Correct Answer: B

QUESTION 38

What should a service always deliver to customers?

A. Applications

B. Infrastructure

C. Value

D. Resources

Correct Answer: C

QUESTION 39

Which process is responsible for the availability, confidentiality and 
integrity of data?

A. Service catalogue management

B. Service asset and configuration management

C. Change management

D. Information security management

Correct Answer: D

QUESTION 40


Availability management is directly responsible for the availability of which 
of the following?

A. IT services and components

B. IT services and business processes

C. Components and business processes

D. IT services, components and business processes

Correct Answer: A

QUESTION 41

What type of baseline captures the structure, contents and details of the 
infrastructure and represents a set of items
that are related to each other?

A. Configuration baseline

B. Project baseline

C. Change baseline

D. Asset baseline

Correct Answer: A

QUESTION 42

Which of the following BEST describes the purpose of access management?

A. To provide a channel for users to request and receive standard services

B. Provides the rights for users to be able to use a service or group of 
services

C. To prevent problems and resulting Incidents from happening

D. To detect security events and make sense of them

Correct Answer: B

QUESTION 43

Which of the following are reasons why ITIL is successful?

1. ITIL is vendor neutral

2. It does not prescribe actions

3. ITIL represents best practice

A. All of the above

B. 1 and 3 only

C. 1 and 2 only

D. 2 and 3 only

Correct Answer: A

QUESTION 44

Which one of the following includes four stages called Plan, Do, Check and Act?

A. The Deming Cycle

B. The continual service improvement approach

C. The seven-step improvement process


D. The service lifecycle

Correct Answer: A

QUESTION 45

The consideration of value creation is a principle of which stage of the 
service lifecycle?

A. Continual service improvement

B. Service strategy

C. Service design

D. Service transition

Correct Answer: B

QUESTION 46

Which process is responsible for dealing with complaints, comments, and general 
enquiries from users?

A. Service level management

B. Service portfolio management

C. Request fulfilment

D. Demand management

Correct Answer: C

QUESTION 47

Which of the following BEST describes partners' in the phrase people, 
processes, products and partners"?

A. Suppliers, manufacturers and vendors

B. Customers

C. Internal departments

D. The facilities management function

Correct Answer: A

QUESTION 48

Which process will perform risk analysis and review of all suppliers and 
contracts on a regular basis?

A. The service level management

B. The IT service continuity management

C. The service catalogue management

D. The supplier management

Correct Answer: D

QUESTION 49

The experiences, ideas, insights and values of individuals are examples of 
which level of understanding within
knowledge management?


A. Data

B. Information

C. Knowledge

D. Governance

Correct Answer: C

QUESTION 50

Which one of the following contains information that is passed to service 
transition to enable the implementation of a
new service?

A. A service option

B. A service transition package (STP)

C. A service design package (SDP)

D. A service charter

Correct Answer: C

QUESTION 51

Which of the following would commonly be found in a contract underpinning an IT 
service?

1. Financial arrangements related to the contract

2. Description of the goods or service provided

3. Responsibilities and dependencies for both parties

A. 1 and 2 only

B. 1 and 3 only

C. 2 and 3 only

D. All of the above

Correct Answer: D

QUESTION 52

Service transition contains detailed descriptions of which processes?

A. Change management, service asset and configuration management, release and 
deployment management

B. Change management, capacity management event management, service request 
management

C. Service level management, service portfolio management, service asset and 
configuration management

D. Service asset and configuration management, release and deployment 
management, request fulfillment

Correct Answer: A

QUESTION 53

Which statement should NOT be part of the value proposition for Service Design?

A. Reduced total cost of ownership


B. Improved quality of service

C. Improved Service alignment with business goals

D. Better balance of technical skills to support live services

Correct Answer: D

QUESTION 54

Which process would be used to compare the value that newer services have 
offered over those they have replaced?

A. Availability management

B. Capacity management

C. Service portfolio management

D. Service catalogue management

Correct Answer: C

QUESTION 55

Consider the following list:

1. Change authority

2. Change manager

3. Change advisory board (CAB)

Which one of the following is the BEST description of the items above?

A. Job descriptions

B. Functions

C. Teams

D. Roles, people or groups

Correct Answer: D

QUESTION 56

Hierarchic escalation is BEST described as?

A. Notifying more senior levels of management about an incident

B. Passing an incident to people with a greater level of technical skill

C. Using more senior specialists than necessary to resolve an Incident to 
maintain customer satisfaction

D. Failing to meet the incident resolution times specified in a service level 
agreement

Correct Answer: A

QUESTION 57

Which one of the following functions would be responsible for the management of 
a data centre?

A. Technical management

B. Service desk

C. Application management

D. Facilities management


Correct Answer: D

QUESTION 58

Which one of the following would be the MOST useful in helping to define roles 
and responsibilities in an organizational
structure?

A. RACI model

B. Incident model

C. Continual service improvement (CSI) approach

D. The Deming Cycle

Correct Answer: A

QUESTION 59

Which process will regularly anal0yse incident data to identify discernible 
trends?

A. Service level management

B. Problem management

C. Change management

D. Event management

Correct Answer: B

QUESTION 60

Which is the correct definition of a customer facing service?

A. One which directly supports the business processes of customers

B. A service that cannot be allowed to fail

C. One which is not covered by a service level agreement

D. A service not directly used by the business

Correct Answer: A

QUESTION 61

Which one of the following is the BEST definition of the term service 
management?

A. A set of specialized organizational capabilities for providing value to 
customers in the form of services

B. A group of interacting, interrelated, or independent components that form a 
unified whole, operating together for a
common purpose

C. The management of functions within an organization to perform certain 
activities

D. Units of organizations with roles to perform certain activities

Correct Answer: A


QUESTION 62

Which of the following is NOT a valid objective of problem management?

A. To prevent problems and their resultant Incidents

B. To manage problems throughout their lifecycle

C. To restore service to a user

D. To eliminate recurring incidents

Correct Answer: C

QUESTION 63

Which one of the following is an objective of service catalogue management?

A. Negotiating and agreeing service level agreement

B. Negotiating and agreeing operational level agreements

C. Ensuring that the service catalogue is made available to those approved to 
access it

D. Only ensuring that adequate technical resources are available

Correct Answer: C

QUESTION 64

Which of the following statements BEST describes the aims of release and 
deployment management?

A. To build, test and deliver the capability to provide the services specified 
by service design

B. To ensure that each release package specified by service design consists of 
a set of related assets and service
components

C. To ensure that all changes can be tracked, tested and verified if 
appropriate

D. To record and manage deviations, risks and issues related to the new or 
changed service

Correct Answer: A

QUESTION 65

Which one of the following activities are carried out during the "Where do we 
want to be?" step of the continual service
improvement (CSI) approach?

A. Implementing service and process improvements

B. Reviewing measurements and metrics

C. Creating a baseline

D. Defining measurable targets

Correct Answer: D

QUESTION 66

Which one of the following can help determine the level of impact of a problem?

A. Definitive media library (DML)

B. Configuration management system (CMS)

C. Statement of requirements (SOR)

D. Standard operating procedures (SOP)


Correct Answer: B

QUESTION 67

The effective management of risk requires specific types of action. Which of 
the following pairs of actions would be
BEST to manage risk?

A. Training in risk management for all staff and identification of risks

B. Identification of risk, analysis and management of the exposure to risk

C. Control of exposure to risk and investment of capital

D. Training of all staff and investment of capital

Correct Answer: B

QUESTION 68

Which of the following is an enabler of best practice?

A. Standards

B. Technology

C. Academic research

D. Internal experience

Correct Answer: B

QUESTION 69

Service design emphasizes the importance of the "Four Ps". These "Four Ps" 
include Partners, People, Processes and one
other "P". Which of the following is the additional "P"?

A. Profit

B. Preparation

C. Products

D. Potential

Correct Answer: C

QUESTION 70

Which of the following is NOT one of the five individual aspects of service 
design?

A. The design of the service portfolio, including the service catalogue

B. The design of new or changed services

C. The design of market spaces

D. The design of the technology architectures

Correct Answer: C

QUESTION 71

Where would you expect incident resolution targets to be documented?


A. A service level agreement (SLA)

B. A request for change (RFC)

C. The service portfolio

D. A service description

Correct Answer: A

QUESTION 72

Which of the following provide value to the business from service strategy?

1. Enabling the service provider to have a clear understanding of what levels 
of service will make their customer's
successful

2. Enabling the service provider to respond quickly and effectively to changes 
in the business environment

3. Reduction in the duration and frequency of service outages

A. All of the above

B. 1 and 3 only

C. 1 and 2 only

D. 2 and 3 only

Correct Answer: C

QUESTION 73

What are the categories of event described in the ITIL service operation book?

A. Informational, scheduled, normal

B. Scheduled, unscheduled, emergency

C. Informational, warning, exception

D. Warning, reactive, proactive

Correct Answer: C

QUESTION 74

A process owner is responsible for which of the following?

1. Defining the process strategy

2. Assisting with process design

3. Improving the process

4. Performing all activities involved in a process

A. 2, 3 and 4 only

B. All of the above

C. 1, 2 and 3 only

D. 1, 2 and 4 only

Correct Answer: C


QUESTION 75

Which one of the following is concerned with policy and direction?

A. Capacity management

B. Governance

C. Service design

D. Service level management

Correct Answer: B

QUESTION 76

Which of the following should be considered when designing measurement systems, 
methods and metrics?

1. The services

2. The architectures

3. The configuration items

4. The processes

A. 1, 2 and 3 only

B. 1, 3 and 4 only

C. 2, 3 and 4 only

D. All of the above

Correct Answer: D

QUESTION 77

Which of the following is the best definition of IT service management?

A. An internal service provider that is embedded within a business unit

B. A complete set of all the documentation required to deliver world class 
services to customers

C. Technical implementation of supporting IT infrastructure components

D. The implementation and management of quality IT services that meet business 
needs

Correct Answer: D

QUESTION 78

Which of the following is service transition planning and support NOT 
responsible for?

A. Prioritizing conflicts for service transition resources

B. Coordinating the efforts required to manage multiple simultaneous 
transitions

C. Maintaining policies, standards and models for service transition activities 
and processes

D. Detailed planning of the build and test of individual changes

Correct Answer: D

QUESTION 79

What are underpinning contracts used to document?

A. The provision of IT services or business services by a service provider

B. The provision of goods and services by third party suppliers


C. Service levels that have been agreed between the internal service provider 
and their customer

D. Metrics and critical success factors (CSFs) for internal support teams

Correct Answer: B

QUESTION 80

In which document would you expect to see an overview of actual service 
achievements against targets?

A. Operational level agreement(OLA)

B. Capacity plan

C. Service level agreement(SLA)

D. SLA monitoring chart(SLAM)

Correct Answer: D

QUESTION 81

Who is responsible for ensuring that the request fulfillment process is being 
performed according to the agreed and
documented standard?

A. The IT director

B. The process owner

C. The service owner

D. The customer

Correct Answer: B

QUESTION 82

Which process is responsible for ensuring that appropriate testing takes place?

A. Knowledge management

B. Release and deployment management

C. Service asset and configuration management

D. Service level management

Correct Answer: B

QUESTION 83

Which of the following identify the purpose of business relationship 
management?

1. To establish and maintain a business relationship between service provider 
and customer

2. To identify customer needs and ensure that the service provider is able to 
meet

A. Both of the above

B. 1 only

C. 2 only

D. Neither of the above

Correct Answer: A


QUESTION 84

Which of the following is the correct definition of an outcome?

A. The results specific to the clauses in a service level agreement (SLA)

B. The result of carrying out an activity, following a process or delivering an 
IT service

C. All the accumulated knowledge of the service provider

D. All incidents reported to the service desk

Correct Answer: B

QUESTION 85

Understanding what to measure and why it is being measured are key contributors 
to which part of the Service
Lifecycle?

A. Service Strategy

B. Continual Service Improvement

C. Service Operation

D. Service Design

Correct Answer: B

QUESTION 86

Which process would ensure that utility and warranty requirements are properly 
addressed in service designs?

A. Availability management

B. Capacity management

C. Design coordination

D. Release management

Correct Answer: C

QUESTION 87

What would you call the groups of people who have an interest in the 
activities, targets, resources and deliverables
from service management?

A. Employers

B. Stakeholders

C. Regulators

D. Accreditors

Correct Answer: B

QUESTION 88

What would be the next step in the continual service improvement (CSI) model 
after?

1. What is the vision?

2. Where are we now?


3. Where do we want to be?

4. How do we get there?

5. Did we get there?
6. ?

A. What is the return on investment (ROI)?

B. How much did it cost?

C. How do we keep the momentum going?

D. What is the value on investment (VOI)?

Correct Answer: C

QUESTION 89

Which statement about the emergency change advisory board (ECAB) is CORRECT

A. The ECAB considers every high priority request for change (RFC)

B. Amongst the duties of the ECAB is the review of completed emergency changes

C. The ECAB will be used for emergency changes where there may not be time to 
call a full CAB

D. The ECAB will be chaired by the IT Director

Correct Answer: C

QUESTION 90

Which of the following BEST describes a problem?

A. An issue reported by a user

B. The cause of two or more incidents

C. A serious incident which has a critical impact to the business

D. The cause of one or more incidents

Correct Answer: D

QUESTION 91

Which of the following is NOT a recognized example of a service provider type 
within the ITIL framework?

A. Internal

B. External

C. Service desk

D. Shared services unit

Correct Answer: C

QUESTION 92

Which one of the following statements about incident reporting and logging is 
CORRECT?

A. Incidents can only be reported by users

B. Incidents can be reported by anyone who detects a disruption or potential 
disruption to normal service

C. All calls to the service desk must be logged as incidents

D. Incidents reported by technical staff must also be logged as problems


Correct Answer: B

QUESTION 93

Which process is responsible for providing the rights to use an IT service?

A. Incident management

B. Access management

C. Change management

D. Request fulfillment

Correct Answer: B

QUESTION 94

What type of services are NOT directly used by the business but are required by 
the service provider to deliver customer
facing services?

A. Business services

B. Component services

C. Supporting services

D. Customer services

Correct Answer: C

QUESTION 95

Which of the following areas would technology help to support during the 
service lifecycle?

1. Data mining and workflow

2. Measurement and reporting

3. Release and deployment

4. Process design

A. 2, 3 and 4 only

B. 1, 3 and 4 only

C. 1, 2 and 3 only

D. All of the above

Correct Answer: D

QUESTION 96

How many people should be accountable for a process as defined in the RACI 
model?

A. As many as necessary to complete the activity

B. Only one - the process owner

C. Two - the process owner and the process enactor

D. Only one - the process architect

Correct Answer: B


QUESTION 97

The addition, modification or removal of an authorized, planned or supported 
service or service component and its
associated documentation is a definition of what?

A. A change

B. A change model

C. A change request

D. A change advisory board

Correct Answer: A

QUESTION 98

Where should the following information be stored?

1. The experience of staff

2. Records of user behaviour

3. Supplier's abilities and requirements

4. User skill levels

A. The forward schedule of change

B. The service portfolio

C. A configuration management database (CMDB)

D. The service knowledge management system (SKMS)

Correct Answer: D

QUESTION 99

Which of the following statements about standard changes are CORRECT?

1. The approach is pre-authorized

2. The risk is usually low and well understood

3. Details of the change will be recorded

4. Some standard changes will be triggered by the request fulfilment process

A. 1 only

B. 2 and 3 only

C. 1, 2 and 4 only

D. All of the above

Correct Answer: D

QUESTION 100

Which one of the following provides the CORRECT list of processes within the 
service operation stage of the service
lifecycle?

A. Event management, incident management, problem management, request 
fulfilment, and access management

B. Event management, incident management, change management, and access 
management

C. Incident management, problem management, service desk, request fulfilment, 
and event management


D. Incident management, service desk, request fulfilment, access management, 
and event management

Correct Answer: A

QUESTION 101

With which process is problem management likely to share categorization and 
impact coding systems?

A. Incident management

B. Service asset and configuration management

C. Capacity management

D. IT service continuity management

Correct Answer: A

QUESTION 102

What guidance does ITIL give on the frequency of production of service 
reporting?

A. Service reporting intervals must be defined and agreed with the customers

B. Reporting intervals should be set by the service provider

C. Reports should be produced weekly

D. Service reporting intervals must be the same for all services

Correct Answer: A

QUESTION 103

Which one of the following does service metrics measure?

A. Functions

B. Maturity and cost

C. The end-to-end service

D. Infrastructure availability

Correct Answer: C

QUESTION 104

Which process is responsible for low risk, frequently occurring, low cost 
changes?

A. Demand management

B. Incident management

C. Release and deployment management

D. Request fulfillment

Correct Answer: D

QUESTION 105

Which function or process would provide staff to monitor events in an 
operations bridge?


A. Technical management

B. IT operations management

C. Request fulfillment

D. Applications management

Correct Answer: B

QUESTION 106

Which of the following activities are performed by a service desk?

1. Logging details of incidents and service requests

2. Providing first-line investigation and diagnosis

3. Restoring service

4. Implementing all standard changes

A. All of the above

B. 1, 2 and 3 only

C. 2 and 4 only

D. 3 and 4 only

Correct Answer: B

QUESTION 107

Which of the following is NOT an objective of Continual Service Improvement?

A. Review and analyze Service Level Achievement results

B. Identify activities to improve the efficiency of service management 
processes

C. Improve the cost effectiveness of IT services without sacrificing customer 
satisfaction

D. Conduct activities to deliver and manage services at agreed levels to 
business users

Correct Answer: D

QUESTION 108

Check, Act and Plan are three of the stages of the Deming Cycle. Which is the 
fourth?

A. Do

B. Perform

C. Implement

D. Measure

Correct Answer: A

QUESTION 109

What are the three types of metrics that an organization should collect to 
support continual service improvement (CSI)?

A. Return on investment (ROI), value on investment (VOI), quality

B. Strategic, tactical and operational

C. Critical success factors (CSFs), key performance indicators (KPIs), 
activities

D. Technology, process and service


Correct Answer: D

QUESTION 110

Which of the following are classed as stakeholders in service management?

1. Customers

2. Users

3. Suppliers

A. All of the above

B. 1 and 3 only

C. 1 and 2 only

D. 2 and 3 only

Correct Answer: A

QUESTION 111

From the perspective of the service provider, what is the person or group who 
defines or and agrees their service
targets known as?

A. User

B. Customer

C. Supplier

D. Administrator

Correct Answer: B

QUESTION 112

Which process is responsible for sourcing and delivering components of 
requested standard services?

A. Request fulfilment

B. Service portfolio management

C. Service desk

D. IT finance

Correct Answer: A

QUESTION 113

Which of the following is the best definition of service management?

A. The ability to keep services highly available to meet the business needs

B. A set of specialized organizational capabilities for providing value to 
customers in the form of services

C. A complete set of all the documentation required to deliver world class 
services to customers

D. An internationally recognized methodology to provide valuable services to 
customers

Correct Answer: B


QUESTION 114

Which of the following CANNOT be provided by a tool?

A. Knowledge

B. Information

C. Wisdom

D. Data

Correct Answer: C

QUESTION 115

Which one of the following is the purpose of service level management?

A. To carry out the service operations activities needed to support current IT 
services

B. To ensure that sufficient capacity is provided to deliver the agreed 
performance of services

C. To create and populate a service catalogue

D. To ensure that an agreed level of IT service is provided for all current IT 
services

Correct Answer: D

QUESTION 116

Which one of the following activities does application management perform?

A. Defining where the vendor of an application should be located

B. Ensuring that the required functionality is available to achieve the 
required business outcome

C. Deciding who the vendor of the storage devices will be

D. Agreeing the service levels for the service supported by the application

Correct Answer: B

QUESTION 117

What is a RACI model used for?

A. Performance analysis

B. Recording configuration items

C. Monitoring services

D. Defining roles and responsibilities

Correct Answer: D

QUESTION 118

The remediation plan should be evaluated at what point in the change lifecycle?

A. Before the change is approved

B. Immediately after the change has failed and needs to be backed out

C. After implementation but before the post implementation review

D. After the post implementation review has identified a problem with the 
change


Correct Answer: A

QUESTION 119

Which of the following statements MOST correctly identifies the scope of design 
coordination activities?

A. Only changes that introduce new services

B. It is mandatory that all changes are subject to design coordination activity

C. Only changes to business critical systems

D. Any change that the organization believes could benefit

Correct Answer: D

QUESTION 120

What is the PRIMARY process for strategic communication with the service 
provider's customers?

A. Service catalogue management

B. Service portfolio management

C. Service desk

D. Business relationship management

Correct Answer: D

QUESTION 121

Which one of the following is NOT an aim of the change management process?

A. To ensure the impact of changes are understood

B. To ensure that changes are recorded and evaluated

C. To ensure that all changes to configuration items (CIs) are recorded in the 
configuration management system (CMS)

D. To deliver and manage IT services at agreed levels to business users

Correct Answer: D

QUESTION 122

What are customers of IT services who work in the same organization as the 
service provider known as?

A. Strategic customers

B. External customers

C. Valued customers

D. Internal customers

Correct Answer: D

QUESTION 123

Access management is closely related to which other process?

A. Capacity management only

B. 3rd line support

C. Information security management


D. Change management

Correct Answer: C

QUESTION 124

In which core ITIL publication can you find detailed descriptions of service 
catalogue management, information security
management, and supplier management?

A. Service strategy

B. Service design

C. Service transition

D. Service operation

Correct Answer: B

QUESTION 125

Which of the following is the BEST reason for categorizing incidents?

A. To establish trends for use in problem management and other IT service 
management (ITSM) activities

B. To ensure service levels are met and breaches of agreements are avoided

C. To enable the incident management database to be partitioned for greater 
efficiency

D. To identify whether the user is entitled to log an incident for this 
particular service

Correct Answer: A

QUESTION 126

A known error has been created after diagnosis of a problem was complete but 
before a workaround has been found. Is
this a valid approach?

A. Yes: for information purposes, a known error record can be created at any 
time it is prudent to do so

B. No: the Known Error should be created before the problem is logged

C. No: a known error record is created when the original incident is raised

D. No: a known error record should be created with the next release of the 
service

Correct Answer: A

QUESTION 127

Which of the following provide value to the business from service strategy?

1. Enabling the service provider to have a clear understanding of what levels 
of service will make their customers
successful

2. Enabling the service provider to respond quickly and effectively to changes 
in the business environment

3. Support the creation of a portfolio of quantified services

A. All of the above

B. 1 and 3 only

C. 1 and 2 only

D. 2 and 3 only


Correct Answer: A

QUESTION 128

Which of the following would be examined by a major problem review?

1. Things that were done correctly

2. Things that were done incorrectly

3. How to prevent recurrence

4. What could be done better in the future

A. 1 only

B. 2 and 3 only

C. 1, 2 and 4 only

D. All of the above

Correct Answer: D

QUESTION 129

Which one of the following is the BEST description of a relationship in service 
asset and configuration management?

A. Describes the topography of the hardware

B. Describes how the configuration items (CIs) work together to deliver the 
services

C. Defines which software should be installed on a particular piece of hardware

D. Defines how version numbers should be used in a release

Correct Answer: B

QUESTION 130

Which of the following are sources of best practice?

1. Academic research

2. Internal experience

3. Industry practices

A. All of the above

B. 1 and 3 only

C. 1 and 2 only

D. 2 and 3 only

Correct Answer: A

QUESTION 131

Which of these should a change model include?

1. The steps that should be taken to handle the change

2. Responsibilities; who should do what, including escalation

3. Timescales and thresholds for completion of the actions

4. Complaints procedures


A. 1, 2 and 3 only

B. All of the above

C. 1 and 3 only

D. 2 and 4 only

Correct Answer: A

QUESTION 132

Which one of the following is NOT an objective of problem management?

A. Minimizing the impact of incidents that cannot be prevented

B. Preventing problems and resulting incidents from happening

C. Eliminating recurring incidents

D. Restoring normal service operation as quickly as possible

Correct Answer: D

QUESTION 133

Which of the following statements about service asset and configuration 
management is/are CORRECT?

1. A configuration item (CI) can exits as part of any numbers other CIs at the 
same time

2. Choosing which CIs to record will depend on the level of control an 
organization wishes to exert.

A. 1 only

B. 2 only

C. Both of the above

D. Neither of the above

Correct Answer: C

QUESTION 134

Which of the following are types of service defined in ITIL?

1. Enabling

2. Core

3. Enhancing

4. Computer

A. 1, 3 and 4 only

B. 2, 3 and 4 only

C. 1, 2 and 4 only

D. 1, 2 and 3 only

Correct Answer: D

QUESTION 135

In which of the following should details of a workaround be documented?


A. The service level agreement (SLA)

B. The problem record

C. The availability management information system

D. The IT service plan

Correct Answer: B

QUESTION 136

Which one of the following is NOT a characteristic of a process?

A. It is measureable

B. It delivers specific results

C. It responds to specific events

D. It structure an organization

Correct Answer: D

QUESTION 137

Which one of the following is NOT a responsibility of the service transaction 
stage of the service lifecycle?

A. To ensure that a service managed and operated accordance with constraints 
specified during design

B. To design and develop capabilities for service management

C. To provide good-quality knowledge and information about services

D. To plan the resources required to manage a release

Correct Answer: B

QUESTION 138

Which of the following BEST describes technical management?

A. A function responsibilities for facilities management and building control 
systems

B. A function that provides hardware repair services for technology involved in 
the delivery of service to customers

C. Senior managers responsibilities for all staff within the technical support 
function

D. A function that includes providing technical expertise and overall 
management of the IT infrastructure

Correct Answer: D

QUESTION 139

Which of the following is not a service desk type recognized in the service 
operation volume of ITIL?

A. Local

B. Centralized

C. Outsourced

D. Virtual

Correct Answer: C


QUESTION 140

What is the primary focus of the business management?

A. Management, control and prediction of the performance, utilization and 
capacity of individual elements of IT
technology

B. Review of all capacity supplier agreements and underpinning contracts with 
supplier management

C. Management, control and prediction of the end-to-end performance and 
capacity of the live, operational IT services

D. Future business requirements for IT services are quantified, designed, 
planned and implemented in a timely fashion

Correct Answer: D

QUESTION 141

Which process has the purpose to ensure that, by managing the risks could 
seriously affect IT services, the IT service
provider can always provide minimum agreed business-related service levels?

A. Change management

B. IT service continuity management

C. Financial management for IT services

D. Service catalog management

Correct Answer: B

QUESTION 142

Which one of the following is the BEST description of a service request?

A. A request from a user for information, advice or for a standard change

B. Anything that the customer wants and is prepared to pay for

C. Any request or demand that is entered by a user via a self-help web-based 
interface

D. Any request for change (RFC) that is low-risk and which can be approved by 
the change manager without a change
advisory board (CAB) meeting

Correct Answer: A

QUESTION 143

Which process is involved in monitoring an IT service and detecting when the 
performance drops below acceptable
limits?

A. Service asset and configuration management

B. Event management

C. Service catalogue management

D. Problem management

Correct Answer: B

QUESTION 144

Which one of the following do major incidents require?

A. Separate procedures

B. Less urgency


C. Longer timescales

D. Less documentation

Correct Answer: A

QUESTION 145

What is the BEST description of the purpose of the service operation stage of 
the service lifecycle?

A. To decide how IT will engage with suppliers during the service lifecycle

B. To proactively prevent all outages to IT services

C. To design and build processes that will meet business needs

D. To deliver and manage IT services at agreed levels to business users and 
customers

Correct Answer: D

QUESTION 146

In terms of adding value to the business, which one of the following describes 
service operation scontribution?

A. The cost of the service is designed, predicted and validated

B. Measures for optimization are identified

C. Service value is modeled

D. Service value is visible to customers

Correct Answer: D

QUESTION 147

Which one of the following are the two primary elements that create value for 
customers?

A. Value on investment (VOI) and return on investment (ROI)

B. Customer and user satisfaction

C. Service requirements and warranty

D. Resources and capabilities

Correct Answer: D

QUESTION 148

Which one of the following statements BEST describes a definitive media library 
(DML)?

A. A secure location where definitive hardware spares are held

B. A secure library where definitive authorized versions of all media 
configuration items (CIs) are stored and protected

C. A database that contains definitions of all media CIs

D. A secure library where definitive authorized versions of all software and 
back-ups are stored and protected

Correct Answer: B


Which one of the following is it the responsibility of supplier management to 
negotiate and agree?

A. Service level agreements (SLAs)

B. Third-party contracts

C. The service portfolio

D. Operational level agreements (OLAs)

Correct Answer: B

QUESTION 150

Which one of the following is NOT a responsibility of the service transition 
stage of the service lifecycle?

A. To ensure that a service can be managed and operated in accordance with 
constraints specified during design

B. To design and develop capabilities for service management

C. To provide good-quality knowledge and information about services

D. To plan the resources required to manage a release

Correct Answer: B

QUESTION 151

Which of the following are managed by facilities management?

1. Hardware within a data centre or computer room

2. Applications

3. Power and cooling equipment

4. Recovery sites

A. 1, 2 and 3 only

B. All of the above

C. 1, 3 and 4 only

D. 1 and 3 only

Correct Answer: C

QUESTION 152

Which stage of the service lifecycle is MOST concerned with defining policies 
and objectives?

A. Service design

B. Service transition

C. Continual service improvement

D. Service operation

Correct Answer: A


Which areas of service management can benefit from automation?

1. Design and modeling

2. Reporting

3. Pattern recognition and analysis

4. Detection and monitoring

A. 1, 2 and 3 only

B. 1, 3 and 4 only

C. 2, 3 and 4 only

D. All of the above

Correct Answer: D

QUESTION 154

Which one of the following is the BEST definition of reliability?

A. The availability of a service or component

B. The level of risk that affects a service or process

C. How long a service or configuration item (CI) can perform its function 
without failing

D. How quickly a service or component can be restored to normal working order

Correct Answer: C

QUESTION 155

Which one of the following is NOT the responsibility of service catalogue 
management?

A. Ensuring that information in the service catalogue is accurate

B. Ensuring that service level agreements are maintained

C. Ensuring that information in the service catalogue is consistent with 
information in the service portfolio

D. Ensuring that all operational services are recorded in the service catalogue

Correct Answer: B

QUESTION 156

Which one of the following is an objective of release and deployment 
management?

A. To standardize methods and procedures used for efficient and prompt handling 
of all changes

B. To ensure all changes to service assets and configuration items (CIs) are 
recorded in the configuration management
system (CMS)

C. To ensure that the overall business risk of change is optimized

D. To define and agree release and deployment plans with customers and 
stakeholders

Correct Answer: D


Which one of the following statements is CORRECT?

A. The configuration management system is part of the known error database

B. The service knowledge management system is part of the configuration 
management system

C. The configuration management system is part of the service knowledge 
management system

D. The configuration management system is part of the configuration management 
database

Correct Answer: C

QUESTION 158

Implementation of IT1L service management requires the preparation and planning 
of the effective and efficient use of
"the four Ps." What are these four Ps?

A. People, process, partners, performance

B. Performance, process, products, problems

C. People, process, products, partners

D. People, products, perspective, partners

Correct Answer: C

QUESTION 159

Which of the following should IT service continuity strategy be based on?

1. Design of the service metrics

2. Business continuity strategy

3. Business impact analysis (BIA)

4. Risk assessment

A. 1, 2 and 4 only

B. 1, 2 and 3 only

C. 2, 3 and 4 only

D. 1, 3 and 4 only

Correct Answer: C

QUESTION 160

What is the BEST description of an operational level agreement (OLA)?

A. An agreement between the service provider and another part of the same 
organization

B. An agreement between the service provider and an external organization

C. A document that describes to a customer how services will be operated on a 
day-to-day basis

D. A document that describes business services to operational staff

Correct Answer: A


A. Infrastructure trends

B. Patterns of business activity (PBA)

C. Cost of providing support

D. Service level agreements (SLA)

Correct Answer: B

QUESTION 162

Which one of the following is an objective of service transition?

A. To negotiate service levels for new services

B. To ensure that service changes create the expected business value

C. To minimize the impact of service outages on day-to-day business activities

D. To plan and manage entries in the service catalogue

Correct Answer: B

QUESTION 163

Which one of the following is the BEST definition of an event?

A. Any change of state that has significance for the management of a 
configuration item (CI) or IT service

B. An unplanned interruption to an IT service or a reduction in the quality of 
an IT service

C. The unknown cause of one or more incidents that have an impact on an IT 
service

D. Reducing or eliminating the cause of an incident or problem

Correct Answer: A

QUESTION 164

Which one of the following is the BEST description of the purpose of the 
service operation stage of the service lifecycle?

A. To decide how IT will engage with suppliers during the service lifecycle

B. To proactively prevent all outages to IT services

C. To design and build processes which will meet business needs

D. To deliver and manage IT services at agreed levels to business users and 
customers

Correct Answer: D

QUESTION 165

Which one of the following is the BEST description of a major incident?

A. An incident which is so complex that it requires root cause analysis before 
a workaround can be found

B. An incident which requires a large number of people to resolve

C. An incident logged by a senior manager

D. An incident which has a high priority or a high impact on the business


QUESTION 166

Which of the following availability management activities is/are considered to 
be proactive as opposed to reactive?

1. Monitoring system availability

2. Designing availability into a proposed solution

A. None of the above

B. Both of the above

C. 1 only

D. 2 only

Correct Answer: D

QUESTION 167

Which one of the following would NOT involve event management?

A. Intrusion detection

B. Recording and monitoring environmental conditions in the data centre

C. Recording service desk staff absence

D. Monitoring the status of configuration items

Correct Answer: C

QUESTION 168

The multi-level SLA' is a three-layer structure. Which one of the following 
layers is NOT part of this type of SLA?

A. Customer level

B. Service level

C. Corporate level

D. Configuration level

Correct Answer: D

QUESTION 169

Which processes are responsible for the regular review of underpinning 
contracts?

A. Supplier management and service level management

B. Supplier management and change management

C. Availability management and service level management

D. Supplier management and availability management

Correct Answer: A


Which process is responsible for controlling, recording and reporting on the 
relationships between components of the IT
infrastructure?

A. Service level management

B. Change management

C. Incident management

D. Service asset and configuration management

Correct Answer: D

QUESTION 171

Which one of the following activities is NOT part of the Deming Cycle?

A. Act

B. Plan

C. Do

D. Co-ordinate

Correct Answer: D

QUESTION 172

Which one of the following is the BEST description of a service level agreement 
(SLA)?

A. The part of a contract that specifies the responsibilities of each party

B. An agreement between the service provider and an internal organization

C. An agreement between a service provider and an external supplier

D. An agreement between the service provider and their customer

Correct Answer: D

QUESTION 173

Which of the following is an objective/are objectives of the service strategy 
stage of the service lifecycle?

1. Providing an understanding of what strategy is

2. Ensuring a working relationship between the customer and service provider

3. Defining how value is created

A. 1 only

B. 2 only

C. 3 only

D. All of the above

Correct Answer: D


In which of the following areas would ITIL complementary guidance provide 
assistance?

1. Adapting best practice for specific industry sectors

2. Integrating ITIL with other operating models

A. Both of the above

B. Neither of the above

C. Option 1 only

D. Option 2 only

Correct Answer: A

QUESTION 175

Which one of the following is the BEST description of a service-based service 
level agreement (SLA)?

A. An agreement with an individual customer group, covering all the services 
that they use

B. An agreement that covers one service for a single customer

C. An agreement that covers service specific issues in a multi-level SLA 
structure

D. An agreement that covers one service for all customers of that service

Correct Answer: D

QUESTION 176

Which one of the following activities would be performed by access management?

A. Providing physical security for staff at data centers and other buildings

B. Managing access to computer rooms and other secure locations

C. Managing access to the service desk

D. Managing the rights to use a service or group of services

Correct Answer: D

QUESTION 177

Which one of the following provides the CORRECT list of processes within the 
service operation stage of the service
lifecycle?

A. Event management, incident management, problem management, request 
fulfillment, and access management

B. Event management, incident management, change management, and access 
management

C. Incident management, problem management, service desk, request fulfillment, 
and event management

D. Incident management, service desk, request fulfillment, access management, 
and event management

Correct Answer: A

QUESTION 178

Which of the following activities are performed by a desk?

1. Logging details of incidents and service requests

2. Providing first-line investigation and diagnosis


3. Restoring service

4. Implementing all standard changes

A. All of the above

B. 1, 2 and 3 only

C. 2 and 4 only

D. 3 and 4 only

Correct Answer: B

QUESTION 179

Who is responsible for defining metrics for change management?

A. The change management process owner

B. The change advisory board (CAB)

C. The service owner

D. The continual service improvement manager

Correct Answer: A

QUESTION 180

Which of the following are within the scope of service asset and configuration 
management?

1. Identification of configuration items (CIs)

2. Recording relationships between CIs

3. Recording and control of virtual CIs

4. Approving finance for the purchase of software to support service asset and 
configuration management

A. 1, 2 and 3 only

B. All of the above

C. 1, 2 and 4 only

D. 3 and 4 only

Correct Answer: A

QUESTION 181

Looking for ways to improve process efficiency and cost effectiveness is a 
purpose of which part of the service lifecycle?

A. Service operation

B. Service transition

C. Continual service improvement

D. Service strategy

Correct Answer: C

QUESTION 182

Which stage of the continual service improvement (CSI) approach is BEST 
described by the phrase 'Understand and
agree on the priorities for improvement based on a deeper development of the 
principles defined in the vision'?


A. Where are we now?

B. Where do we want to be?

C. How do we get there?

D. Did we get there?

Correct Answer: B

QUESTION 183

Which of the following processes contributes MOST to quantifying the financial 
value of IT services to the business?

A. Service level management

B. Financial management

C. Demand management

D. Risk management

Correct Answer: B

QUESTION 184

Which of the following is the BEST description of a service-based service level 
agreement (SLA)?

A. The SLA covers one service, for all the customers of that service

B. The SLA covers an individual customer group for all services they use

C. An SLA that covers all customers for all services

D. An SLA for a service with no customers

Correct Answer: A

QUESTION 185

Which of the following is NOT a source of best practice?

A. Standards

B. Technology

C. Academic research

D. Internal experience

Correct Answer: B

QUESTION 186

What is a service delivered between two business units in the same organization 
known as?

A. Strategic service

B. Delivered service

C. Internal service

D. External service

Correct Answer: C


QUESTION 187

What is the act of transforming resources and capabilities into valuable 
service better known as?

A. Service management

B. Incident management

C. Resource management

D. Service support

Correct Answer: A

QUESTION 188

From the perspective of the service provider, who is the person or group that 
agrees their service targets?

A. The user

B. The customer

C. The supplier

D. The administrator

Correct Answer: B

QUESTION 189

Which of the following identifies the purpose of service transition planning 
and support?

A. Provide overall planning for service transitions and co-ordinate the 
resources they require

B. Ensure that all service transitions are properly authorized

C. Provide the resources to allow all infrastructure elements of a service 
transition to be recorded and tracked

D. To define testing scripts to ensure service transitions are unlikely to ever 
fail

Correct Answer: A

QUESTION 190

Which process would maintain policies, standards and models for service 
transition activities and processes?

A. Change management

B. Capacity management

C. Service transition planning and support

D. Release management

Correct Answer: C

QUESTION 191

Which of the following identifies the purpose of design coordination?

A. Provide a single point of control for all activities and processes within 
the service design stage of the lifecycle

B. Ensuring all service designs have availability designed into them

C. Designing of all the links between every service design process and all 
other processes in the service lifecycle

D. Control of all supplier relationships from design right through to the 
production environment


Correct Answer: A

QUESTION 192

Which process has the following objective, 'Produce service design packages 
(SDPs) based on service charters and
change requests'?

A. Service transition planning and support

B. Design coordination

C. Service level management

D. Change management

Correct Answer: B

QUESTION 193

Which of the following activities would be performed by a process manager?

1. Monitoring and reporting on process performance

2. Identifying improvement opportunities

3. Appointing people to required roles

A. All of the above

B. 1 and 3 only

C. 1 and 2 only

D. 2 and 3 only

Correct Answer: A

QUESTION 194

Which role is accountable for the operational management of a process?

A. Process practitioner

B. Process manager

C. Service manager

D. Change manager

Correct Answer: B

QUESTION 195

Which of the following statements is CORRECT for every process?

1. It delivers its primary results to a customer or stakeholder

2. It defines activities that are executed by a single function

A. Both of the above

B. 1 only

C. Neither of the above

D. 2 only

Correct Answer: B


QUESTION 196

Which of the following should be done when closing an incident?

1. Check the incident categorization and correct it if necessary

2. Check that the user is satisfied with the outcome

A. 1 only

B. Both of the above

C. 2 only

D. Neither of the above

Correct Answer: B

QUESTION 197

Which of the following is NOT an objective of request fulfillment?

A. To provide information to users about what services are available and how to 
request them

B. To update the service catalogue with services that may be requested through 
the service desk

C. To provide a channel for users to request and receive standard services

D. To source and deliver the components of standard services that have been 
requested

Correct Answer: B

QUESTION 198

Which process would you MOST expect to be involved in the management of 
underpinning contracts?

A. Change management

B. Service catalogue management

C. Supplier management

D. Release and deployment management

Correct Answer: C

QUESTION 199

Which of the following are valid parts of the service portfolio?

1. Service pipeline

2. Service knowledge management system (SKMS)

3. Service catalogue

A. 1 and 2 only

B. 3 only

C. 1 and 3 only

D. All of the above

Correct Answer: C


QUESTION 200

A Service design package (SDP) would normally be produced for which of the 
following?

1. A new IT service

2. A major change to an IT service

3. An emergency change to an IT service

4. An IT service retirement

A. 2, 3 and 4 only

B. 1, 2 and 4 only

C. None of the above

D. All of the above

Correct Answer: B

QUESTION 201

Which of the following are benefits to the business of implementing service 
transition?

1. Better reuse and sharing of assets across projects and resources

2. Reduced cost to design new services

3. Result in higher volume of successful changes

A. 1 and 2 only

B. 2 and 3 only

C. 1 and 3 only

D. None of the above

Correct Answer: C

QUESTION 202

Which of the following processes are performed by the service desk?

1. Capacity management

2. Request fulfillment

3. Demand management

4. Incident management

A. All of the above

B. 3 and 4 only

C. 2 and 4 only

D. 2 only

Correct Answer: C

QUESTION 203

Remediation planning is BEST described in which of the following ways?

A. Planning how to recover the cost of a change

B. Planning the steps required to be taken if a change is unsuccessful

C. Planning how to compensate a user for a failed change


D. Planning how to advise the change requestor of a failed change

Correct Answer: B

QUESTION 204

Which statement BEST represents the guidance on incident logging?

A. Incidents must only be logged if a resolution is not immediately available

B. Only incidents reported to the service desk can be logged

C. All incidents must be fully logged

D. The service desk decide which incidents to log

Correct Answer: C

QUESTION 205

Which problem management activity ensures that a problem can be easily tracked 
and management information can be
obtained?

A. Categorization

B. Detection

C. Prioritization

D. Escalation

Correct Answer: A

QUESTION 206

Which process is responsible for eliminating recurring incidents and minimizing 
the impact of incidents that cannot be
prevented?

A. Service level management

B. Problem management

C. Change management

D. Event management

Correct Answer: B

QUESTION 207

What are the categories of events described in the ITIL service operation book?

A. Informational, scheduled, normal

B. Scheduled, unscheduled, emergency

C. Informational, warning, exception

D. Warning, reactive, proactive

Correct Answer: C


QUESTION 208

Which of the following is the BEST description of a centralized service desk?

A. The desk is co-located within or physically close to the user community it 
serves

B. The desk uses technology and other support tools to give the impression that 
multiple desk locations are in one place

C. The desk provides 24 hour global support

D. There is a single desk in one location serving the whole organization

Correct Answer: D

QUESTION 209

Which of the following would be most useful in helping to implement a 
workaround as quickly as possible?

A. A capacity database

B. A definitive media library

C. A request for change

D. A known error database

Correct Answer: D

QUESTION 210

Which of the following would NOT be contained in a release policy?

A. Naming and numbering conventions

B. Entry and exit criteria of the release into testing

C. Roles and responsibilities for the release

D. The risk register for the release

Correct Answer: D

QUESTION 211

Which reason describes why ITIL is so successful?

A. The five ITIL volumes are concise

B. It is not tied to any particular vendor platform

C. It tells service providers exactly how to be successful

D. It is designed to be used to manage projects

Correct Answer: B

QUESTION 212

What type of record should you raise when a problem diagnosis is complete and a 
workaround is available?

A. A service object

B. An incident

C. A change

D. A known error

Correct Answer: D


QUESTION 213

Which two elements of financial management for IT services are mandatory?

A. Budgeting and charging

B. Accounting and charging

C. Budgeting and accounting

D. Costing and charging

Correct Answer: C

QUESTION 214

What is the primary focus of business capacity management?

A. Management, control and prediction of the performance, utilization and 
capacity of individual elements of IT
technology

B. Review of all capacity supplier agreements and underpinning contracts with 
supplier management

C. Management, control and prediction of the end-to-end performance and 
capacity of the live, operational IT services

D. Future business requirements for IT services are quantified, designed, 
planned and implemented in a timely fashion

Correct Answer: D

QUESTION 215

Which statement about the service portfolio is TRUE?

A. The service portfolio includes ail services except those managed by third 
parties

B. It is an integral part of the service catalogue

C. It allows the organization unlimited resources when planning for new service 
deployments

D. It represents all resources presently engaged or being released in various 
stages of the service lifecycle

Correct Answer: D

QUESTION 216

Which of the following statements describes the objectives of service asset and 
configuration management?

1. To identify, control, report and verify service assets and configuration 
items (CIs)

2. To account for, manage and protect the integrity of service assets and 
configuration items

3. To establish and maintain an accurate and complete configuration management 
system

4. To document all security controls together with their operation and 
maintenance

A. 1 and 2 only

B. 1, 2, and 3 only

C. 1, 3 and 4 only

D. All of the above

Correct Answer: A


QUESTION 217

Which stage of the change management process deals with what should be done if 
the change is unsuccessful?

A. Remediation planning

B. Categorization

C. Prioritization

D. Review and close

Correct Answer: A

QUESTION 218

Which of the following is MOST concerned with the design of new or changed 
services?

A. Change management

B. Service transition

C. Service strategy

D. Service design

Correct Answer: D

QUESTION 219

Which of these recommendations is best practice for service level management?

1. Include legal terminology in service level agreements (SLAs)

2. It is NOT necessary to be able to measure all the targets in an SLA

A. 1 only

B. 2only

C. Both of the above

D. Neither of the above

Correct Answer: D

QUESTION 220

Which of the following statement about the service owner is INCORRECT?

A. Carries out the day-to-day monitoring and operation of the service they own

B. Contributes to continual improvement affecting the service they own

C. Is a stakeholder in all of the IT processes which support the service they 
own

D. Is accountable for a specific service within an organization

Correct Answer: A

QUESTION 221

Which Functions are included in IT operations management?

A. Network management and application management

B. Technical management and change management

C. IT operations control and facilities management


D. Facilities management and release management

Correct Answer: C

QUESTION 222

Which process would seek to understand levels of customer satisfaction and 
communicate what action plans have been
put in place to deal with dissatisfaction?

A. Availability management

B. Capacity management

C. Business relationship management

D. Service catalogue management

Correct Answer: C

QUESTION 223

The definitive media library is the responsibility of:

A. Facilities management

B. Access management

C. Request fulfillment

D. Service asset and configuration management

Correct Answer: D

QUESTION 224

What are the three service provider business models?

A. Internal service provider, outsourced 3rd party and off-shore party

B. Internal service operations provider, external service operations provider, 
shared service unit

C. Internal service provider, external service provider, outsourced 3rd party

D. Internal service provider, external service provider, shared service unit

Correct Answer: D

QUESTION 225

Which of the following statements MOST correctly identifies the scope of design 
coordination activities?

A. Only changes that introduce new services are included

B. All changes are mandated to be included

C. Only changes to business critical systems are included

D. Any changes that would benefit the organization are included

Correct Answer: B


QUESTION 226

Which of the following items would commonly be on the agenda for a change 
advisory board (CAB)?

1. Details of failed changes

2. Updates to the change schedule

3. Reviews of completed changes

A. All of the above

B. 1 and 2only

C. 2 and 3 only

D. 1 and 3 only

Correct Answer: A

QUESTION 227

Which of the following are types of service defined in ITIL?

1. Core

2. Enabling

3. Special

A. 1 and 3only

B. All of the above

C. 1 and 2 only

D. 2 and 3 only

Correct Answer: C

QUESTION 228

What is defined as the ability of a service, component or configuration item 
(CI) to perform its agreed function when
required?

A. Serviceability

B. Availability

C. Capacity

D. Continuity

Correct Answer: B

QUESTION 229

Which of the following can include steps that will help to resolve an incident?

1. Incident model

2. Known error record

A. 1 only

B. 2only

C. Both of the above

D. Neither of the above

Correct Answer: C


QUESTION 230

Which types of communication would the functions within service operation use?

1. Communication between data centre shifts

2. Communication related to changes

3. Performance reporting

4. Routine operational communication

A. 1 only

B. 2 and 3 only

C. 1, 2 and 4 only

D. All of the above

Correct Answer: D

QUESTION 231

Where would all the possible service improvement opportunities be recorded?

A. CSI register

B. Known error database

C. Capacity management information system

D. Configuration management database

Correct Answer: A

QUESTION 232

Which of the following statements correctly states the relationship between 
urgency, priority and impact?

A. Impact, priority and urgency are independent of each other

B. Urgency should be based on impact and priority

C. Impact should be based on urgency and priority

D. Priority should be based on impact and urgency

Correct Answer: D

QUESTION 233

Event management, problem management, access management and request fulfillment 
are part of which stage of the
service lifecycle?

A. Service strategy

B. Service transition

C. Service operation

D. Continual service improvement

Correct Answer: C


QUESTION 234

Which of the following is NOT a benefit of using public frameworks and 
standards?

A. Knowledge of public frameworks is more likely to be widely distributed

B. They are always free ensuring they can be implemented quickly

C. They are validated across a wide range of environments making them more 
robust

D. They make collaboration between organizations easier by giving a common 
language

Correct Answer: B

QUESTION 235

Which of the following statements about processes is INCORRECT?

A. They are units of organizations

B. They are measurable

C. They deliver specific results

D. They respond to specific events

Correct Answer: A

QUESTION 236

Which process has the following objective “Establish new or changed services 
into supported environments within the
predicted cost, time and resource estimates”?

A. Service strategy

B. Service transition planning and support

C. Service level management

D. Change management

Correct Answer: B

QUESTION 237

What are customers of an IT service provider who purchase services in terms of 
a legally binding contract known as?

A. Strategic customers

B. External customers

C. Valued customers

D. Internal customers

Correct Answer: B

QUESTION 238

What does the continual service improvement (CSI) approach enable a business to 
achieve?

A. It keeps the communication going within the business

B. It helps the business in making decisions on improvement initiatives

C. It helps the stakeholders understand their customers

D. It dictates the way the business interacts with external suppliers


Correct Answer: B

QUESTION 239

Which of the following BEST describes an operational level agreement (OLA)?

A. It contains targets that underpin those within an SLA to ensure that targets 
will not be breached by failure of the
supporting activity.

B. It is an agreement between a supplier and another part of the same 
organization that assists with the provision of
services.

C. It is a written agreement between a supplier and the IT customer(s), 
defining the key service targets and
responsibilities of both parties.

D. It is a legally binding contract outlining services delivered to an IT 
service provider that underpin a service that
provider delivers to its customers.

Correct Answer: B

QUESTION 240

Which of the following is NOT an objective of the operations management 
function?

A. Swift application of skills to diagnose any IT operations failures that 
occur

B. Delivering operational improvements to achieve reduced costs

C. Management of the definitive media library (DML)

D. Maintenance of status quo to achieve stability of day to day processes and 
activities

Correct Answer: C

QUESTION 241

What is the BEST description of an external customer?

A. Someone who works in the same organization but in a different business unit 
to the service provider

B. Anyone who gets charged for the delivered services

C. Customers who are not part of the same organization as the service provider

D. Customers for whom the cost of the service is the primary driver

Correct Answer: C

QUESTION 242

How is a service delivered between departments of the same organization 
classified?

A. Internal service

B. External service

C. Mission critical service

D. Organizational service

Correct Answer: A


QUESTION 243

What BEST describes the value of service transition to the business?

A. It supports the creation of a catalogue of services

B. It leads to gradual and continual improvement in service quality

C. It provides quick and effective access to standard services

D. It results in higher volumes of successful change

Correct Answer: D

QUESTION 244

Which is an objective of access management?

A. To efficiently respond to requests for granting access to services

B. To detect changes of state that have significance for management of an IT 
service

C. To assist with general information, complaints or comments

D. To minimize the impact of incidents that cannot be prevented

Correct Answer: A

QUESTION 245

What should be documented as part of every process?

A. The process owner, process policy and set of process activities

B. The service owner, service level agreement and set of process procedures

C. The policy owner, operational level agreement and set of process steps

D. The service manager, service contract and set of work instructions

Correct Answer: A

QUESTION 246

What BEST defines serviceability?

A. How quickly a service or component can be restored to normal working order

B. How long a service or component can perform its agreed function without 
failure

C. The ability of a third-party supplier to meet the terms of its contract

D. The part of the business process that is critical to providing the service

Correct Answer: C

QUESTION 247

In service design, which term describes services, technologies and tools?

A. People

B. Partners

C. Products

D. Processes


Correct Answer: C

QUESTION 248

What should a release policy include?

A. Roles and responsibilities across all the service transition processes

B. Roles and responsibilities for updating the configuration management 
database (CMDB)

C. Criteria and authorization to exit early life support and handover to the 
service operation function

D. How request for changes (RFCs) are approved for software releases in the IT 
production environment

Correct Answer: C

QUESTION 249

Which process is responsible to provide and maintain accurate information on 
all services that are being transitioned or
have been transitioned to the live environment?

A. Service portfolio management

B. Service level management

C. Service catalogue management

D. Service capacity management

Correct Answer: C

QUESTION 250

What BEST describes an important principle of communication in service 
operation?

A. It is efficient, effective and economical for all IT services

B. It has an intended purpose or a resultant action

C. It focuses on creating a relationship between processes and products

D. It has responsibility for creating policies

Correct Answer: B

QUESTION 251

What is an objective of event management?

A. To maintain user satisfaction with the quality of IT services

B. To detect changes of state that have significance for management of an IT 
service

C. To provide a channel for users to receive standard services that they are 
expecting

D. To minimize the impact of incidents due to service failures that cannot be 
prevented

Correct Answer: B

QUESTION 252

Where are the details of core and enhancing services provided?

A. The definitive media library


B. The configuration management system

C. The service portfolio

D. The service catalogue

Correct Answer: D

QUESTION 253

Which is used to assess business demand for services?

A. Premium business assets

B. Patterns of business activity

C. Provider business assets

D. Predicted business architecture

Correct Answer: B

QUESTION 254

What BEST describes the value of service operation to the business?

A. It supports the creation of a portfolio of quantified services

B. It ensures IT services are continuously aligned to business requirements

C. It defines the control of service assets and configurations

D. It reduces the duration and frequency of service outages

Correct Answer: D

QUESTION 255

Which process analyses services that are no longer viable and when they should 
be retired?

A. Change management

B. Service portfolio management

C. Service level management

D. Business relationship management

Correct Answer: B

QUESTION 256

What BEST defines roles and responsibilities in relation to process and 
activities?

A. Human resource model

B. Configuration baseline

C. Service model

D. RACI matrix

Correct Answer: D


Which one of the following answers shows two of the activities relating to 
tools that will take place during the transition
stage of the service lifecycle?

A. Testing the tool and training process managers on using the process

B. Development or purchase of tools and deployment of the tools

C. Training tool administrators how to manage tools and monitoring tool 
performance in operational environment

D. Development or purchase of tools and deployment of the process

Correct Answer: D

QUESTION 258

Which three types of metric support Continual Service Improvement (CSI) 
activities?

A. Technology metrics, service desk metrics and Key Performance Indicator (KPI) 
metrics

B. Process metrics, software metrics and financial metrics

C. Technology metrics, process metrics and service metrics

D. Service metrics, technology metrics and Key Performance Indicator (KPI) 
metrics

Correct Answer: C

QUESTION 259

Which of the following are CORRECT Service Design Aspects?

1. Service Solutions for new or changed services

2. Management policies and guidelines

3. Business requirements technology and management architectures

4. Process requirements technology and management architectures

A. 1 and 2

B. 2 and 3

C. 3 and 4

D. 1 and 4

Correct Answer: D

QUESTION 260

Which stage of the service lifecycle includes the scope of service retirement 
and transfer of services between service
providers?

A. Service transition

B. Service level management

C. Service operation

D. Service design

Correct Answer: A


What is the BEST definition of a definitive media library?

A. It is a secure library in which the latest versions of authorized software 
items are stored and protected.

B. It is a structured document with definitive information regarding all live 
IT services, including those available for
deployment.

C. It is a secure library in which all definitive authorized versions of all 
media configuration items are stored and
protected.

D. It is a set of tools and databases that is used to manage knowledge, 
information and data.

Correct Answer: C

QUESTION 262

Which is an objective of the design coordination process?

A. To ensure service design packages are handed over to service transition

B. To ensure that all changes are assessed for their impact on service designs

C. To document the initial structure and relationship between services and 
customers

D. To handover new service level requirements to the service level management 
process

Correct Answer: A

QUESTION 263

What BEST defines IT service management?

A. An organization supplying services to only external customers

B. The customer of an IT service provider who defines and agrees the service 
targets

C. The implementation and management of quality IT services that meet business 
needs

D. The resources that are utilized to provide value to customers through 
services

Correct Answer: C

QUESTION 264

Which role is responsible for sponsoring, designing and change managing a 
process and its metrics?

A. The process practitioner

B. The process owner

C. The service owner

D. The process manager

Correct Answer: B

QUESTION 265

What are the two MAJOR activities in problem management?

A. Technical and service

B. Resource and proactive

C. Reactive and technical


D. Proactive and reactive

Correct Answer: D

QUESTION 266

Which is the CORRECT activity to carry out the “How do we get there” phase of 
the Continual Service improvement
approach?

A. Service and process improvement

B. Baseline assessments

C. Policy and governance review

D. Measurable targets

Correct Answer: A

QUESTION 267

An incident is proving difficult to resolve. A technician informs their manager 
that more resource is needed to restore
the service.

What has taken place?

A. A functional escalation

B. A service level escalation

C. An incident resolution

D. A hierarchic escalation

Correct Answer: D

QUESTION 268

Which statement about service review meetings is FALSE?

A. Actions from service review meetings should only be assigned to the service 
provider

B. Meetings should be held on a regular basis to review service achievement

C. Issues for the upcoming period should be discussed at the meetings

D. Progress and success of the service improvement program (SIP) should be 
reviewed

Correct Answer: A

QUESTION 269

Which statement BEST describes the value of service strategy to the business?

A. It allows higher volumes of successful change

B. It reduces unplanned costs through optimized handling of service outages

C. It reduces the duration and frequency of service outages

D. It enables the service provider to understand what levels of service will 
make their customers successful

Correct Answer: D


QUESTION 270

Remediation planning is a key part of which process?

A. Capacity management

B. Change management

C. Financial management for IT services

D. Availability management

Correct Answer: B

QUESTION 271

What term describes assurance that a product or service will meet its agreed 
requirements?

A. Underpinning contract

B. Warranty

C. Service level agreement

D. Utility

Correct Answer: C

QUESTION 272

What are sources of best practice?

A. Customers, suppliers, advisors

B. Industry practices, academic research, training and education

C. Substitutes, regulators, customers

D. Competition, compliance, commitments

Correct Answer: B

QUESTION 273

Which is an objective of the service design lifecycle stage?

A. To embed continual service improvement (CSI) in all service design 
activities

B. To ensure that all service design activities use the minimum amount of 
resources

C. To monitor service level targets as agreed in service level agreements

D. To create and maintain a portfolio of quantified services

Correct Answer: A

QUESTION 274

Which is NOT a service desk type described in the ITIL service operation 
guidance?

A. Local

B. Centralized

C. Outsourced

D. Virtual

Correct Answer: C


QUESTION 275

Which is an example of improving service utility using service management 
automation?

A. Pre-determined routing of a service request

B. Reducing the time to compile service data

C. Monitoring service availability

D. Faster resource allocation

Correct Answer: D

QUESTION 276

Which is the CORRECT list of metrics to support CSI activities?

A. Technology, customer and business

B. Business, service and technology

C. Customer, business and process

D. Process, technology and service

Correct Answer: D

QUESTION 277

Which is an example of an internal customer?

A. A customer who has a contract with an internet service provider for a 
broadband connection

B. The HR department whose payroll service is provided by their organization’s 
IT department

C. An IT department that uses a network service obtained from a supplier

D. A retail bank that outsources its infrastructure to a third-party supplier

Correct Answer: B

QUESTION 278

Which is the CORRECT list of the three levels of a multi-level service level 
agreement (SLA)?

A. Technology, customer, user

B. Corporate, customer, service

C. Corporate, customer, technology

D. Service, user, IT

Correct Answer: B

QUESTION 279

What does the term “Wisdom” represent within the 
Data-to-Information-to-Knowledge-to-Wisdom (DIKW)?

A. The complete collection of all data and data repositories in the 
organization

B. The knowledge to manage organization processes and people

C. The complete collection of all process management structures in the 
organization


D. The contextual awareness to provide strong common sense judgement

Correct Answer: D

QUESTION 280

What BEST describes the purpose of analyzing risk?

A. To assess impact and urgency

B. To assess impact and probability

C. To review remediation planning

D. To review transition planning

Correct Answer: B

QUESTION 281

Which ITIL process is used to restore normal service operation as quickly as 
possible?

A. Service level management

B. Incident management

C. Problem management

D. Availability management

Correct Answer: B

QUESTION 282

Which stage of service lifecycle has the purpose of aligning IT services with 
the changing business needs by identifying
improvements to IT services?

A. Continual service improvement

B. Service operation

C. Service strategy

D. Service design

Correct Answer: A

QUESTION 283

Which statement about the known error database (KEDB) is CORRECT?

A. It is maintained by the service desk and updated with the details of each 
new incident

B. It is a part of the configuration management database (CMDB) and contains 
workarounds

C. It is maintained by problem management and is used by the service desk to 
help resolve incidents

D. It is maintained by incident management and contains solutions to be 
implemented by problem management

Correct Answer: C


QUESTION 284

Where should all master copies of controlled software and documentation be 
stored?

A. In the definitive capacity library

B. In the definitive media library

C. In the definitive security library

D. In the definitive production library

Correct Answer: B

QUESTION 285

Which is one of the five aspects of service design?

A. Management information systems and tools

B. Risk analysis and management approach

C. Management policy for business case creation

D. Corporate governance and policy

Correct Answer: A

QUESTION 286

Which tool helps with defining accountability and responsibility within 
processes?

A. A CSI register

B. A project charter

C. A RACI model

D. A communications plan

Correct Answer: C

QUESTION 287

Which statement about change management is CORRECT?

A. It optimizes overall business risk

B. It optimizes financial exposure

C. It ensures that all changes are authorized by the change advisory board 
(CAB)

D. It ensures that service requests follow the normal change management process

Correct Answer: C

QUESTION 288

What is the type of notification that should be sent when a threshold has been 
reached, something has changes or a
failure has occurred?

A. an emergency change

B. an alert

C. an emergency event

D. a request for change


Correct Answer: B

QUESTION 289

Which of the following is an example of proactive problem management?

A. Automated detection of an infrastructure or application fault, using 
event/alert tools automatically to raise an
incident

B. Analysis of an incident by a technical support group which revels that an 
underlying problem exists, or is likely to exist

C. Suspicion or detection of a cause of one or more incidents by the service 
desk

D. Trending of historical incident records to identify one or more underlying 
causes

Correct Answer: B

QUESTION 290

Which is a reason why incident management interfaces with service level 
management?

A. To ensure that problem records are circulated to all customers

B. To ensure that the status of faulty configuration items (CI) is recorded

C. To ensure that incident resolution times are aligned with business needs

D. To ensure that incident workarounds are acceptable to the customers

Correct Answer: C

QUESTION 291

What is a characteristic of a process?

A. It requires a specific tool

B. It is performance driven and measurable

C. It provides generic technical skills and resources

D. It does not react to a specific trigger

Correct Answer: B

QUESTION 292

Which statement about stakeholders is TRUE?

A. Customers, users and suppliers are examples of stakeholders, who may be 
external to the service provider
organization

B. External customers are those who work for the same organization as the IT 
service provider

C. Internal customers are always charged for the IT services they receive from 
the IT service provider organization

D. Internal customers purchase services from third-party suppliers by means of 
a legally binding contract or agreement

Correct Answer: A

QUESTION 293

Which capacity management sub-process focuses on the management, control and 
prediction of the endto-end
performance?


A. Business capacity management

B. Supplier capacity management

C. Service capacity management

D. Component capacity management

Correct Answer: C

QUESTION 294

Which is NOT an example of a pattern of business activity (PBA)?

A. The seasonal variation in customer purchases from a supermarket

B. The peak period usage of counter services in a retail bank

C. The capacity usage of the network supporting service

D. The tendency for a government agency to submit its regulatory reports just 
before the deadline

Correct Answer: D

QUESTION 295

Access management is responsible for executing the policies that are defined in 
which process?

A. Service portfolio management

B. Information security management

C. Change management

D. Problem management

Correct Answer: B

QUESTION 296

Which term describes if a service is fit for use?

A. Serviceability

B. Utility

C. Warranty

D. Availability

Correct Answer: C

QUESTION 297

Which stage of the service lifecycle has the purpose of looking for ways to 
improve process efficiency and cost
effectiveness?

A. Service operation

B. Service transition

C. Continual service improvement

D. Service strategy

Correct Answer: C


QUESTION 298

Which is the correct combination of items that makes up an IT service?

A. Customers, providers and documents

B. Information technology, people and processes

C. Information technology, networks and people

D. People, processes and customers

Correct Answer: B

QUESTION 299

What processes represent the scope of financial management for IT services?

A. Budgeting, costing and charging

B. Budgeting, accounting and charging

C. Cost models and invoicing

D. Charging, accounting and billing

Correct Answer: B

QUESTION 300

Which process analyzes services that are no longer viable and determines when 
they should be retired?

A. Change management

B. Service portfolio management

C. Service level management

D. Business relationship management

Correct Answer: B

QUESTION 301

Which statement about Business Cases is TRUE?

A. Business cases should focus on both the financial and non-financial impacts 
of the proposed project or service

B. Business cases should only focus on the financial impacts of the proposed 
project to secure support and funding

C. Business cases should only focus on the non-financial business impacts of 
the proposed project to secure proper high-
level management support

D. Business cases should only focus on how the proposed project can lower costs 
and improve customer satisfaction,
listing measures and targets

Correct Answer: A

QUESTION 302

Which statement BEST describes the stakeholders in service management?

A. A stakeholder can only be the customer of a service

B. A stakeholder is any individual or group that has invested their money and 
time in the services

C. A stakeholder can only be the provider of a service


D. A stakeholder is any individual or group who has an interest in the 
management of the services

Correct Answer: D

QUESTION 303

Which statement BEST describes the purpose of release and deployment 
management?

A. To deliver the functionality required by the business while protecting the 
integrity of existing services

B. To ensure that each release package specified by service design consists of 
a set of related assets and service
components

C. To ensure that all changes can be tracked, tested and verified if 
appropriate.

D. To record and manage deviations, risks and issues related to the new or 
changed service

Correct Answer: A

QUESTION 304

The value created by a service is defined in terms of business outcomes, 
customer preferences, and which other
element?

A. Customer assets

B. Customer perceptions

C. Business activity

D. Business vision

Correct Answer: B

QUESTION 305

Which is NOT within the scope of service transition?

A. Managing major changes or new services into the operational environment.

B. Defining how the service provider will meet the customer's required business 
outcomes.

C. Ensuring that emergency changes are assessed for impact before 
implementation.

D. Creating a logical model between the individual components and the overall 
service.

Correct Answer: C

QUESTION 306

What are the two MAIN types of activity in problem management?

A. Technical and service

B. Resource and proactive

C. Reactive and technical

D. Proactive and reactive

Correct Answer: D


QUESTION 307

Which service transition process provides guidance about converting data into 
information?

A. Change evaluation

B. Knowledge management

C. Service validation and testing

D. Service asset and configuration management

Correct Answer: B

QUESTION 308

Which of the following form part of the five major aspects of service design?

1. Service solutions for new or changed services

2. Management policies and guidelines

3. Business and governance requirements

4. Technology architectures and management architectures

A. 1 and 2

B. 2 and 3

C. 3 and 4

D. 1 and 4

Correct Answer: D

QUESTION 309

Which is NOT an objective of the change management process?

A. To ensure that all changes to configuration items are recorded in the 
configuration management system

B. To ensure that changes are recorded and evaluated

C. To respond to the business and IT requests for change that will align the 
services with the business needs

D. To deliver and manage IT services at agreed levels to business users

Correct Answer: D

QUESTION 310

What is NOT within the scope of service catalogue management?

A. Contribution to the definition of services

B. Interfaces between all services and supporting services

C. Interfaces between the service catalogue and service portfolio

D. Fulfillment of business service requests

Correct Answer: D

QUESTION 311

Which statement about internal customers is CORRECT?

A. Services are provided to internal customers under contractual agreements


B. Internal customers have different organizational objectives from their 
service provider

C. Agreed levels of service are not as important to internal customers

D. Internal customers are part of the same organization as the service provider

Correct Answer: D

QUESTION 312

What should a service design package (SDP) be produced for?

1. A standard change

2. A minor change to a service

3. Removal of a service

4. A major change to a service

A. 1 and 2

B. 1 and 3

C. 2 and 4

D. 3 and 4

Correct Answer: D

QUESTION 313

Which stage of the service lifecycle includes catalogue management, information 
security management, and supplier
management?

A. Service strategy

B. Service design

C. Service transition

D. Service operation

Correct Answer: B

QUESTION 314

A known IT service stops performing during normal business hours, then the user 
of the IT service calls the service desk.
What should the service desk open?

A. A problem record

B. A service request

C. An incident record

D. An emergency request

Correct Answer: B

QUESTION 315

Which CSI step would defining metrics be appropriate for?

A. Where do we want to be?

B. Did we get there?


C. How do we keep the momentum going?

D. Where are we now?

Correct Answer: D

QUESTION 316

What is the ITIL guidance relating to the closure of resolved incidents?

A. Anyone can close an incident once it has been resolved

B. Only the technician that resolved the incident should close the incident

C. Only the service desk should close resolved incidents

D. Only the person who raised the incident should close it once it is resolved

Correct Answer: C

QUESTION 317

What term describes actions taken to recover after a failed change or release?

A. Remediation

B. Restoration

C. Reactivation

D. Reassurance

Correct Answer: A

QUESTION 318

Which Service Design process makes the most use of data supplied by Demand 
Management?

A. Service Catalogue Management

B. Service Level Management

C. IT Service Continuity Management

D. Capacity Management

Correct Answer: D

QUESTION 319

Match the following activities with the Deming Cycle stages

1. Monitor, Measure and Review

2. Continual Improvement

3. Implement Initiatives

4. Plan for Improvement

A. 1 Plan, 2 Do, 3 Check, 4 Act

B. 3 Plan, 2 Do, 4 Check, 1 Act

C. 4 Plan, 3 Do, 1 Check, 2 Act

D. 2 Plan, 3 Do, 4 Check, 1 Act

Correct Answer: C


QUESTION 320

Which of the following statements about communication within Service Operation 
are CORRECT?

1. All communication must have an intended purpose or resultant action

2. Communication should not take place without a clear audience

A. 1 only

B. 2 only

C. Both of the above

D. None of the above

Correct Answer: C

QUESTION 321

What is IT Governance concerned with?

A. Measuring and improving the efficiency and effectiveness of IT processes

B. Ensuring that IT processes support the organization's strategies and 
objectives

C. Reducing the total cost of providing services to the business

D. Ensuring that targets documented in Service Level Agreements (SLAs) are met

Correct Answer: B

QUESTION 322

Which statement about Service Level Agreements (SLAs) is CORRECT?

A. They must contain legal wording because of their importance

B. There should always be a separate SLA for each specific customer

C. The wording must be clear and concise to allow no room for ambiguity

D. Changes to the SLA can only be requested by the customer

Correct Answer: C

QUESTION 323

Which of the following are objectives of Supplier Management?

1. Negotiating and agreeing Contracts

2. Updating the Supplier and Contract database

3. Planning for possible closure, renewal or extension of contracts

4. Managing relationships with internal suppliers

A. 1, 2 and 3 only

B. 1, 3 and 4 only

C. 2, 3 and 4 only

D. None of the above

Correct Answer: A


QUESTION 324

Which of the following do Service Metrics measure?

A. Processes and functions

B. Maturity and cost

C. The end to end service

D. Infrastructure availability

Correct Answer: C

QUESTION 325

Undertaking a gap analysis is a key activity within which part of the Deming 
Cycle for improving services and service
management processes?

A. Plan

B. Do

C. Check

D. Act

Correct Answer: A

QUESTION 326

Which of the following is the BEST description of a Business Case?

A. A decision support and planning tool that projects the likely consequences 
of a business action

B. A portable device designed for the secure storage and transportation of 
important documents

C. A complaint by the business about a missed service level.

D. The terms and conditions in an IT outsource contract.

Correct Answer: A

QUESTION 327

Which of the following could BEST be described as "A decision support and 
planning tool that projects the likely
consequences of a business action"?

A. A Problem model

B. A Service Improvement Plan (SIP)

C. A Request for Change (RFC)

D. A Business Case

Correct Answer: D

QUESTION 328

The BEST description of the guidance provided by Service Design is?

A. The design and development of new services

B. The design and development of service improvements


C. The design and development of services and service management processes

D. The day-to-day operation and support of services

Correct Answer: C

QUESTION 329

Which process is responsible for frequently occurring changes where risk and 
cost are low?

A. Access management

B. Request Fulfillment

C. Release and Deployment Management

D. Incident Management

Correct Answer: B

QUESTION 330

To add value to the business, what are the four reasons to monitor and measure?

A. Validate; Direct; Justify; Improve

B. Evaluate; Diagnose; Justify; Intervene

C. Validate; Direct; Justify; Intervene

D. Evaluate; Direct; Justify; Improve

Correct Answer: C

QUESTION 331

Before embarking on the 7-step Continual Service Improvement (CSI) process, 
which of the following items need to be
identified?

A. Business Objectives, IT Objectives, Process Metrics

B. Process Models, Goals and Objectives

C. Vision and Strategy, Tactical Goals and Operational Goals

D. Business and IT Strategy and Process Definitions

Correct Answer: C

QUESTION 332

What is the definition of an Alert?

A. An error message to the user of an application

B. A warning that a threshold has been reached or that something has changed

C. A type of Incident

D. An audit report that indicates areas where IT is not performing according to 
agreed procedures

Correct Answer: B


QUESTION 333

Which of the following would NOT be a task carried out by the Request 
Fulfillment process?

A. The sourcing and delivering of the components of requested standard services 
(e.g. licenses and software media)

B. Provision of a channel for users to request and receive standard services 
for which a pre-defined approval and
qualification process exists

C. Provision of information used to compare actual performance against design 
standards

D. Provision of information to users and customers about the availability of 
services and the procedure for obtaining
them

Correct Answer: C

QUESTION 334

Which of the following CANNOT be stored and managed by a tool?

A. Data

B. Wisdom

C. Information

D. Knowledge

Correct Answer: B

QUESTION 335

Which process would you MOST expect to be involved in the management of 
Underpinning Contracts?

A. IT Designer/Architect

B. Process Manager

C. Service Catalogue Manager

D. Supplier Manager

Correct Answer: D

QUESTION 336

What is the name given to the individual assigned to carry out a risk response 
action or actions to respond to a
particular risk or set of risks?

A. Risk Manage

B. Risk Coordinator

C. Risk Actionee

D. Risk Owner

Correct Answer: C

QUESTION 337

The difference between service metrics and technology metrics is BEST described 
as?

A. Service metrics measure the end to end service; Technology metrics measure 
individual components

B. Service metrics measure maturity and cost; Technology metrics measure 
efficiency and effectiveness


C. Service metrics include critical success factors and Key Performance 
Indicators; Technology metrics include availability
and capacity

D. Service metrics measure each of the service management processes; Technology 
metrics measure the infrastructure

Correct Answer: A

QUESTION 338

Which of the following describes risk proximity?

A. The timeframe over which the risk mitigation actions should be implemented

B. The schedule for the risk management activities related to a plan

C. The timeframe over which a risk will be monitored by the risk owner

D. The timeframe for when the risk might materialize

Correct Answer: D

QUESTION 339

Which of the following is the BEST definition of an Incident?

A. A warning that a threshold has been reached, something has changed, or a 
failure has occurred

B. An unplanned interruption to an IT service or reduction in the quality of an 
IT service

C. A change of state which has significance for the management of a 
Configuration Item or IT Service

D. Loss of ability to operate to specification, or to deliver the required 
output

Correct Answer: B

QUESTION 340

Which of the following statements about processes is INCORRECT?

A. The output from a process has to conform to operational norms derived from 
business objectives

B. The objective of any IT process should be expressed in terms of business 
benefits and goals

C. A process may define policies, standards and guidelines

D. The definition of Process Control is "The activity of planning and 
regulating a process, with the objective of achieving
Best Practice"

Correct Answer: D

QUESTION 341

A Service Level Agreement is?

A. The part of a contract that specifies responsibilities of each party

B. An agreement between the Service Provider and their customer

C. An agreement between a Service Provider and an external supplier

D. An agreement between the Service Provider and an internal organization

Correct Answer: B


QUESTION 342

One of the five major aspects of Service Design is the design of the service 
solutions. It includes?

A. Requirements, resources and capabilities needed and agreed

B. Only requirements needed and agreed

C. Only capabilities needed and agreed

D. Only resources and capabilities needed

Correct Answer: A

QUESTION 343

Who is responsible for ensuring that the Request Fulfillment process is being 
performed according to the agreed and
documented process?

A. The Service Desk Manager

B. The Service Manager

C. The Request Fulfillment Process Manager

D. The Request Fulfillment Process Owner

Correct Answer: D

QUESTION 344

Staff in an IT department are experts in managing specific technology, but none 
of them know what services are offered
to the business. What imbalance does this represent?

A. Extreme focus on cost

B. Extreme focus on responsiveness

C. Vendor focused

D. Extreme internal focus

Correct Answer: D

QUESTION 345

Which is the first step in the 7 Step Improvement Process?

A. Where are we now?

B. Identify gaps in Service Level Agreement (SLA) achievement

C. Prepare for action

D. Define what you should measure

Correct Answer: D

QUESTION 346

Which of these is NOT a responsibility of Application Management?

A. Ensuring that the correct skills are available to manage the infrastructure

B. Providing guidance to IT Operations about how best to manage the application

C. Deciding whether to buy or build an application


D. Assisting in the design of the application

Correct Answer: A

QUESTION 347

In Service Operation, if too much emphasis is placed on 'Stability', what might 
the likely outcome be in terms of
responsiveness to customer needs?

A. Customers needs will be met more easily because of the improved stability of 
the services with fewer failures to
disrupt timely delivery

B. From the information given, it is not possible to comment regarding the 
impact on responsiveness of over-emphasis
on stability

C. There is only likely to be a positive outcome from improved stability - the 
customers must be made fully aware of this
and their expectations regarding responsiveness must be managed

D. It is possible that responsiveness may suffer and customers needs may not be 
met within business timescales

Correct Answer: D

QUESTION 348

Which of the following is concerned with fairness and transparency?

A. Capacity management

B. Governance

C. Service design

D. Service level management

Correct Answer: B

QUESTION 349

Which of the following is NOT part of the Service Design phase of the Service 
Lifecycle?

A. Produce quality, secure and resilient designs for new or improved services, 
technology architecture, processes or
measurement systems that meet all the agreed current and future IT requirements 
of the organization.

B. Take the overall Service Strategies and ensure they are reflected in the 
Service Design process and the service designs
that are produced

C. Produce and maintain all necessary Service Transition packages

D. Measuring the effectiveness and efficiency of Service Design and the 
supporting processes

Correct Answer: C

QUESTION 350

Contracts relating to an outsourced Data Centre would be managed by?

A. Service Desk

B. IT Operations Control

C. Technical Management

D. Facilities Management

Correct Answer: D


QUESTION 351

An IT department is under pressure to cut costs. As a result, the quality of 
services has started to suffer. What imbalance
does this represent?

A. Excessive focus on quality

B. Excessively reactive

C. Excessively proactive

D. Excessive focus on cost

Correct Answer: D

QUESTION 352

“Service Management is a set of specialized organizational capabilities for 
providing value to customers in the form of
services”. These specialized organizational capabilities include which of the 
following?

A. Functions and Processes

B. Markets and Customers

C. Applications and Infrastructure

D. People, products and technology

Correct Answer: A

QUESTION 353

How is the Service Catalogue used to add value to the service provider 
organization?

A. Providing a central source of information on the IT services delivered

B. Showing the business impact of a change

C. Displaying the relationships between configuration items

D. To predict the root cause of issues in the IT infrastructure

Correct Answer: A

QUESTION 354

Removing or restricting rights to use an IT Service is the responsibility of 
which process?

A. Access Management

B. Incident Management

C. Request Fulfillment

D. Change Management

Correct Answer: A

QUESTION 355

Which is a recommended response type to respond to either a threat or an 
opportunity?

A. Fallback


B. Reject

C. Share

D. Reduce

Correct Answer: C

QUESTION 356

Which Function would provide staff to monitor events in a Network Operations 
Centre?

A. IT Operations Management

B. Applications Management

C. Service Desk

D. Technical Management

Correct Answer: A

QUESTION 357

Which of the following is a responsibility of Supplier Management?

A. Development, negotiation and agreement of contracts.

B. Development, negotiation and agreement of Organizational Level Agreements

C. Development, negotiation and agreement of Service Level Agreements.

D. Development, negotiation and agreement of Service Portfolio

Correct Answer: A

QUESTION 358

Which of the following areas would not be supported by a Service Design tool?

A. Software design

B. Process design

C. Environment design

D. Strategy design

Correct Answer: D

QUESTION 359

Which of the following would be carried out as part of a post-project benefits 
review?

A. An assessment of whether the project fulfilled its original objectives

B. A review of the performance of the project's products in operational use and 
identification of whether
there have been any side-effects

C. An assessment of the project's risk management procedure

D. A review of the performance of the project management method and the project 
management team

Correct Answer: B


QUESTION 360

Which Function would provide staff to monitor events in an Operations Bridge?

A. Applications Management

B. Service Desk

C. Technical Management

D. IT Operations Management

Correct Answer: D

QUESTION 361

The difference between a Service Level Agreement (SLA) and an Operational Level 
Agreement (OLA) is that:

A. An SLA is legally binding, an OLA is a best efforts agreement

B. An SLA defines the service to be provided, an OLA defines internal support 
needed to deliver the service

C. An SLA defines Service Level Requirements, an OLA defines Service Level 
Targets

D. An SLA is with an external customer, an OLA is with an internal customer

Correct Answer: D

QUESTION 362

Which of the following is one of the primary objectives of Service Strategy?

A. To design and build processes that will meet business needs

B. To provide detailed specifications for the design of IT services

C. To transform Service Management into a strategic asset

D. To underscore the importance of services in the global economy

Correct Answer: B

QUESTION 363

Access Management is closely related to which other processes?

A. Availability Management only

B. Information Security Management and 3rd line support

C. Information Security Management and Availability Management

D. Information Security Management only

Correct Answer: C

QUESTION 364

Which of the following does the Availability Management process include?

(1) Ensuring services are able to meet availability targets

(2) Monitoring and reporting actual availability

(3) Improvement activities, to ensure that services continue to meet or exceed 
their availability goals

A. 1 only

B. All of the above


C. 1 and 2 only

D. 1 and 3 only

Correct Answer: B

QUESTION 365

In which of the following situations should a Problem Record be created?

A. An event indicates that a redundant network segment has failed but it has 
not impacted any users

B. An Incident is passed to second-level support

C. A Technical Management team identifies a permanent resolution to a number of 
recurring Incidents

D. Incident Management has found a workaround but needs some assistance in 
implementing it

Correct Answer: C

QUESTION 366

Understanding the level of risk during and after change and providing 
confidence in the degree of compliance with
governance requirements during change are both ways of adding business value 
through which part of the service
lifecycle?

A. Service Transition

B. Risk Management

C. IT Service Continuity Management

D. Availability Management

Correct Answer: A

QUESTION 367

Which of the following defines the level of protection in Information Security 
Management?

A. The IT Executive

B. The ISO27001 Standard

C. The Business

D. The Service Level Manager

Correct Answer: C

QUESTION 368

Which of these would fall outside the scope of a typical service change 
management process?

A. A change to a contract with a supplier

B. A firmware upgrade to a server that is only used for IT Service Continuity 
purposes

C. An urgent need to replace a CPU to restore a service during an incident

D. A change to a business process that depends on IT Services

Correct Answer: D


QUESTION 369

There are four types of metrics that can be used to measure the capability and 
performance of processes.
Which of the four metrics is missing from the list below?

(1) Progress

(2) Effectiveness

(3) Efficiency

(4) ?

A. Cost

B. Conformance

C. Compliance

D. Capacity

Correct Answer: C

QUESTION 370

What is the objective of Access Management?

A. To provide security staff for Data Centers and other buildings

B. To manage access to computer rooms and other secure locations

C. To manage access to the Service Desk

D. To manage the right to use a service or group of services

Correct Answer: D

QUESTION 371

Which of the following should be available to the Service Desk?

(1) Known Error Data

(2) Change Schedules

(3) Service Knowledge Management System

(4) The output from monitoring tools

A. 1,2 and 3 only

B. 1,2 and 4 only

C. 2,3 and 4 only

D. All of the above

Correct Answer: D

QUESTION 372

"Planning and managing the resources required to deploy a release into 
production" is a purpose of which part of the
Service Lifecycle?

A. Service Operation

B. Service Strategy

C. Service Transition

D. Continual Service Improvement

Correct Answer: C


QUESTION 373

Which of the following statements about the Service Portfolio and Service 
Catalogue is the MOST CORRECT?

A. The Service Catalogue only has information about services that are live, or 
being prepared for deployment; the
Service Portfolio only has information about services which are being 
considered for future development

B. The Service Catalogue has information about all services; the Service 
Portfolio only has information about services
which are being considered for future development

C. The Service Portfolio has information about all services; the Service 
Catalogue only has information about services
which are live, or being prepared for deployment

D. Service Catalogue and Service Portfolio are different names for the same 
thing

Correct Answer: C

QUESTION 374

Which part of the service lifecycle is responsible for coordinating and 
carrying out the activities and processes required
to deliver and manage services at agreed levels to business users and 
customers?

A. Continual Service Improvement

B. Service Transition

C. Service Design

D. Service Operation

Correct Answer: D

QUESTION 375

Identity and Rights are two major concepts involved in which one of the 
following processes?

A. Access Management

B. Facilities Management

C. Event Management

D. Demand Management

Correct Answer: A

QUESTION 376

Which of the following is the BEST definition of a Risk?

A. Something that won't happen

B. Something that will happen

C. Something that has happened

D. Something that might happen

Correct Answer: D


What are the publications that provide guidance specific to industry sectors 
and organization types known as?

A. The Service Strategy and Service Transition books

B. The ITIL Complementary Guidance

C. The Service Support and Service Delivery books

D. Pocket Guides

Correct Answer: B

QUESTION 378

Which of the following are goals of Service Operation?

(1) To coordinate and carry out the activities and processes required to 
deliver and manage services at agreed levels to
the business

(2) The successful release of services into the live environment

A. 1 only

B. 2 only

C. Both of the above

D. Neither of the above

Correct Answer: A

QUESTION 379

Which of the following activities are helped by recording relationships between 
Configuration Items (Cis)?

(1) Assessing the impact and cause of Incidents and Problems

(2) Assessing the impact of proposed Changes

(3) Planning and designing a Change to an existing service

(4) Planning a technology refresh or software upgrade

A. 1 and 2 only

B. All of the above

C. 1, 2 and 4 only

D. 1, 3 and 4 only

Correct Answer: B

QUESTION 380

Which role is accountable for a specific service within an organization?

A. The Service Level Manager

B. The Business Relationship Manager

C. The Service Owner

D. The Service Continuity Manager

Correct Answer: C


Which of the following is commonly found in a contract underpinning an IT 
service?Financial arrangements related to
the contract Description of the goods or service provided Responsibilities and 
dependencies for both parties

A. 1 and 2 only

B. 1 and 3 only

C. 2 and 3 only

D. All of the above

Correct Answer: D

QUESTION 382

Which of the following is NOT a purpose of Service Transition?

A. To ensure that a service can be managed, operated and supported

B. To provide training and certification in project management

C. To provide quality knowledge of Change, Release and Deployment Management

D. To plan and manage the capacity and resource requirements to manage a 
release

Correct Answer: B

QUESTION 383

Which of the following is NOT an objective of the Operations Management 
function?

A. Swift application of skills to diagnose any IT Operations failures that 
occur

B. Regular scrutiny and improvements to achieve improved service at reduced 
costs

C. First line Incident investigation and diagnosis logged by users

D. Maintenance of status quo to achieve stability of day to day processes and 
activities

Correct Answer: C

QUESTION 384

IT Service Continuity strategy should be based on:

(1) Design of the service technology

(2) Business continuity strategy

(3) Business Impact Analysis

(4) Risk assessment

A. 1, 2 and 4 only

B. 1, 2 and 3 only

C. 2, 3 and 4 only

D. 1, 3 and 4 only

Correct Answer: C


When should tests for a new service be designed?

A. At the same time as the service is designed

B. After the service has been designed, before the service is handed over to 
Service Transition

C. As part of Service Transition

D. Before the service is designed

Correct Answer: A

QUESTION 386

Defining the processes needed to operate a new service is part of:

A. Service Design: Design the processes

B. Service Strategy: Develop the offerings

C. Service Transition: Plan and prepare for deployment

D. Service Operation: IT Operations Management

Correct Answer: A

QUESTION 387

What is most likely to cause a loss of faith in the Service Level Management 
process?

A. Measurements that match the customer's perception of the service

B. Clear, concise, unambiguous wording in the Service Level Agreements(SLAs)

C. Inclusion of items in the SLA that cannot be effectively measured

D. Involving customers in drafting Service Level Requirements

Correct Answer: C

QUESTION 388

As a strategic tool for assessing the value of IT services, Financial 
Management applies to which of the following service
provider types?

(1) An internal service provider embedded within a business unit

(2) An internal service provider that provides shared IT services

(3) An external service provider

A. All of the above

B. 1 and 2 only

C. 1 and 3 only

D. 2 and 3 only

Correct Answer: A

QUESTION 389

What type of improvement should be achieved by using the Deming Cycle?

A. Rapid, one-off improvement


B. Return on investment within 12 months

C. Quick wins

D. Steady, ongoing improvement

Correct Answer: D

QUESTION 390

Which process is responsible for controlling, recording and reporting on 
versions, attributes and relationships relating to
components of the IT infrastructure?

A. Service Level Management

B. Change Management

C. Incident Management

D. Service Asset and Configuration Management

Correct Answer: D

QUESTION 391

What is the Service Pipeline?

A. All services that are at a conceptual or development stage

B. All services except those that have been retired

C. All services that are contained within the Service Level Agreement (SLA)

D. All complex multi-user services

Correct Answer: A

QUESTION 392

Which of the following statements is CORRECT?

A. IT Service Continuity Management can only take place once Business 
Continuity Management has been established

B. Where Business Continuity Management is established, business continuity 
considerations should form the focus for
IT Service Continuity Management

C. Business Continuity Management and IT Service Continuity Management must be 
established at the same time

D. IT Service Continuity Management is not required when IT is outsourced to a 
third party provider

Correct Answer: B

QUESTION 393

Configuration Management Databases (CMDBs) and the Configuration Management 
System (CMS) are both elements of
what larger entity?

A. The Asset Register

B. The Service Knowledge Management System

C. The Known Error Database

D. The Information Management System

Correct Answer: B


QUESTION 394

What are Request Models used for?

A. Capacity Management

B. Modeling arrival rates and performance characteristics of service requests

C. Comparing the advantages and disadvantages of different Service Desk 
approaches such as local or remote

D. Identifying frequently received user requests and defining how they should 
be handled

Correct Answer: D

QUESTION 395

A single Release unit, or a structured set of Release units can be defined 
within:

A. The RACI Model

B. A Release Package

C. A Request Model

D. The Plan, Do, Check, Act (PDCA) cycle

Correct Answer: B

QUESTION 396

Who has the responsibility for review and risk analysis of all supplies and 
contracts on a regular basis?

A. The Service Level Manager

B. The IT Service Continuity Manager

C. The Service Catalogue Manager

D. The Supplier Manager

Correct Answer: D

QUESTION 397

Which of the following should NOT be a concern of Risk Management?

A. To ensure that the organization can continue to operate in the event of a 
major disruption or disaster

B. To ensure that the workplace is a safe environment for its employees and 
customers

C. To ensure that the organization assets, such as information, facilities and 
building are protected from threats, damage
or loss

D. To ensure only the change requests with mitigated risks are approved for 
implementation

Correct Answer: D

QUESTION 398

Which of the following is the CORRECT definition of a Release Unit?

A. A measurement of cost

B. A function described within Service Transition

C. The team of people responsible for implementing a release


D. The portion of a service or IT infrastructure that is normally released 
together

Correct Answer: D

QUESTION 399

Which process lists "Understanding patterns of business activity" as a major 
role?

A. Demand Management

B. Supplier Management

C. Service Desk

D. Request Fulfillment

Correct Answer: A

QUESTION 400

Which of the following statements is CORRECT?

A. Process owners are more important to service management than service owners

B. Service owners are more important to service management than process owners

C. Service owners are as important to service management as process owners

D. Process owners and service owners are not required within the same 
organization

Correct Answer: C

QUESTION 401

The positive effect that customers perceive a service can have on their 
business outcomes is referred to as what?

A. The utility of a service

B. The warranty of a service

C. The economic value of a service

D. Return on investment

Correct Answer: A

QUESTION 402

Which of the following BEST describes a Change Authority?

A. The Change Advisory Board

B. A person that provides formal authorization for a particular type of change.

C. A role, person or a group of people that provides formal authorization for a 
particular type of change.

D. The Change Manager who provides formal authorization for each change

Correct Answer: C

QUESTION 403

Ensuring that the confidentiality, integrity and availability of the services 
are maintained to the levels agreed on the
Service Level Agreement (SLA) is the responsibility of which role?


A. The Service Level Manager

B. The Configuration Manager

C. The Change Manager

D. The Information Security Manager

Correct Answer: D

QUESTION 404

Which is NOT a purpose of a Product Description?

A. Define the time and cost needed to produce the product

B. Define the quality skills required to check the product

C. Define the function and appearance of the product

D. Define the development skills required to produce the product

Correct Answer: B

QUESTION 405

Identify the input to the Problem Management process.

A. Request for Change

B.  Problem Resolution

C. Incident Records

D. New Known Errors

Correct Answer: C

QUESTION 406

Which of the following provides resources to resolve operational and support 
issues during Release and Deployment?

A. Early Life Support

B. Service Test Manager

C. Evaluation

D. Release Packaging and Build Manager

Correct Answer: A

QUESTION 407

Service Design emphasizes the importance of the 'Four Ps'. Which of the 
following is a correct list of these 'Four Ps'?

A. People, Products, Partners, Profit

B. People, Process, Products, Partners

C. Potential, Preparation, Performance, Profit

D. People, Potential, Products, Performance

Correct Answer: B


QUESTION 408

Which part of ITIL provides guidance in adapting good practice for specific 
business environments and organizational
strategies?

A. The ITIL Complementary Guidance

B. The Service Support book

C. Pocket Guides

D. The Service Strategy book

Correct Answer: A

QUESTION 409

Who owns the specific costs and risks associated with providing a service?

A. The Service Provider

B. The Service Level Manager

C. The Customer

D. The Finance department

Correct Answer: A

QUESTION 410

Where should the definitive authorized versions of all media Configuration 
Items (CIs) be stored and protected?

A. Definitive Media Library

B. Definitive Software Store

C. Service Knowledge Management System

D. Software Secure Library

Correct Answer: A

QUESTION 411

Which of the following are aspects of Service Design?

(1) Architectures

(2) Technology

(3) Service Management processes

(4) Metrics

A. 1 only

B. 2 and 3 only

C. 1, 2 and 4 only

D. All of the above

Correct Answer: D


QUESTION 412

Which is the BEST definition of a Configuration Item (CI)?

A. An item of hardware or software registered in the asset database

B. A collection of information used to describe a hardware or software item

C. An asset, service component or other item that is, or will be, under the 
control of Configuration Management

D. Information recorded by the Service Desk when an Incident is reported

Correct Answer: C

QUESTION 413

Which model delivers a view of the services, assets and infrastructure?

A. Incident Model

B. Problem Model

C. Configuration Model

D. Change Model

Correct Answer: C

QUESTION 414

The BEST processes to automate are those that are:

A. Carried out by Service Operations

B. Carried out by lots of people

C. Critical to the success of the business mission

D. Simple and well understood

Correct Answer: D

QUESTION 415

Which of the following Availability Management activities are considered to be 
proactive as opposed to reactive?

(1) Risk assessment

(2) Testing of resilience mechanisms

(3) Monitoring of component availability

A. All of the above

B. 1 and 2 only

C. 1 and 3 only

D. 2 and 3 only

Correct Answer: B

QUESTION 416

Which of the following statements about processes is INCORRECT?

A. They are units of organizations designed to perform certain types of work

B. We must be able to measure them in a relevant manner


C. They deliver specific results

D. They respond to specific events

Correct Answer: A

QUESTION 417

Which of the following would be defined as part of every process?

(1) Roles

(2) Activities

(3) Functions

(4) Responsibilities

A. 1 and 3 only

B. All of the above

C. 2 and 4 only

D. 1, 2 and 4 only

Correct Answer: D

QUESTION 418

The Supplier Management process includes:

(1) Service Design activities, to ensure that contracts will be able to support 
the service requirements

(2) Service Operation activities, to monitor and report supplier achievements

(3) Continual Improvement activities, to ensure that suppliers continue to meet 
or exceed the needs of the business

A. 1 and 2 only

B. 1 only

C. All of the above

D. 1 and 3 only

Correct Answer: C

QUESTION 419

Which Problem Management activity helps to ensure that the true nature of the 
problem can be easily traced and
meaningful management information can be obtained?

A. Categorization

B. Logging

C. Prioritization

D. Closure

Correct Answer: A

QUESTION 420

Which process is primarily supported by the analysis of Patterns of Business 
Activity (PBA)?

A. Availability Management


B. Demand Management

C. Financial Management

D. Service Level Management

Correct Answer: B

QUESTION 421

Effective Service Transition can significantly improve a service provider's 
ability to handle high volumes of what?

A. Service level requests

B. Changes and Releases

C. Password resets

D. Incidents and Problems

Correct Answer: B

QUESTION 422

Which phase of the ITIL lifecycle provides the following benefit: The Total 
Cost of Ownership (TCO) of a service can be
minimized if all aspects of the service, the processes and the technology are 
considered during development?

A. Service Design

B. Service Strategy

C. Service Operation

D. Continual Service Improvement

Correct Answer: A

QUESTION 423

In the phrase "People, Processes, Products and Partners". Products refers to:

A. IT Infrastructure and Applications

B. Services, technology and tools

C. Goods provided by third parties to support the IT Services

D. All assets belonging to the Service Provider

Correct Answer: B

QUESTION 424

Implementation of ITIL Service Management requires preparing and planning the 
effective and efficient use of:

A. People, Process, Partners, Suppliers

B. People, Process, Products, Technology

C. People, Process, Products, Partners

D. People, Products, Technology, Partners

Correct Answer: C


Gathering data, monitoring performance and assessing metrics in order to 
facilitate service improvements are all
activities associated with which part of the service lifecycle?

A. Service Operation

B. Capacity Management

C. Service Design

D. Availability Management

Correct Answer: A

QUESTION 426

When is it confirmed if a project's objectives have been achieved?

A. During the Closing a Project process

B. During the final end stage assessment

C. During the Controlling a Stage process

D. During the Managing Product Delivery process

Correct Answer: A

QUESTION 427

Which is a definition of a risk cause?

A. The impact of a risk on the stage and project tolerance

B. The source of a risk

C. The overall effect of a risk on the Business Case

D. How likely a risk is to occur in a given project situation

Correct Answer: B

QUESTION 428

Which of the following are included within Release and Deployment Models?

(1) Roles and responsibilities

(2) Template release and deployment

(3) Supporting systems, tools and procedures.

(4) Handover activities and responsibilities

A. 1, 2 and 3 only.

B. 2, 3 and 4 only.

C. All of the above

D. 1 and 4 only.

Correct Answer: C


Which of the following are objectives of Service Design?

(1) Design Services to satisfy business objectives.

(2) Identify and manage risk.

(3) Design effective and efficient processes

(4) Design a secure and resilient IT infrastructure.

A. 1 Only

B. 2 and 3 only.

C. 1, 2 and 4 only.

D. All of the above

Correct Answer: D

QUESTION 430

Order the following continual service improvement (CSI) implementation steps 
into the correct sequence in alignment
with the plan, Do, Check, Act (PDCA) model.

(1) Allocate roles and responsibilities to work on CSI initiatives.

(2) Measure and review that the CSI plan is executed and its objectives are 
being achieved.

(3) Identify the scope, objectives and requirements for CSI.

(4) Decision on implementation of further enhancement.

A. 3-1-2-4

B. 3-4-2-1

C. 1-3-2-4

D. 2-3-4-1

Correct Answer: A

QUESTION 431

Which of the following are benefits to the business of implementing Service 
Transition?

(1) Ability to adapt quickly to new requirements

(2) Reduced cost to design new services

(3) Improved success in implementing changes

A. 1 and 2 only

B. 2 and 3 only

C. 1 and 3 only

D. None of the above

Correct Answer: C

QUESTION 432

What are the processes within Service Operation?

A. Event Management, Incident Management, Problem Management, Request 
Fulfillment and Access Management

B. Event Management, Incident Management. Change Management and Access 
Management

C. Incident Management, Problem Management, Service Desk, Request Fulfillment 
and Management


D. Incident Management, Service Desk, Request Fulfillment, Access Management 
and Event Management

Correct Answer: A

QUESTION 433

Which process or function is responsible for the Definitive Media Library and 
Definitive Spares?

A. Facilities Management

B. Access Management

C. Request Fulfillment

D. Service Asset and Configuration Management

Correct Answer: D

QUESTION 434

Which is the CORRECT description of an outcome?

A. The result of carrying out an activity, following a process, or delivering 
an IT service

B. The inputs that trigger an action for an activity, process or IT service

C. The prediction of the future demand requirements for an activity, process or 
IT service

D. The design and development of the activities that make up a process or IT 
service

Correct Answer: A

QUESTION 435

A configuration model can be used to help

(1) Assess the impact and cause of incidents and problems

(2) Assess the impact of proposed changes

(3) Plan and design new or changed services

(4) Plan technology refresh and software upgrades

A. 1, 2 and 3 only

B. All of the above

C. 1, 2 and 4 only

D. 3 and 4 only

Correct Answer: B

QUESTION 436

Which of the following is NOT defined as part of every process?

A. Roles

B. Inputs and outputs

C. Functions

D. Metrics

Correct Answer: C


QUESTION 437

Customer perceptions and business outcomes help lo define what?

A. The value off a service

B. Governance

C. Total cost of ownership (TCO)

D. Key performance indicators (KPIs)

Correct Answer: A

QUESTION 438

Which of the following questions does the guidance in service strategy help to 
answer?

(1) What services should we offer and to whom?

(2) How do we differentiate ourselves from competing alternatives?

(3) How do we create value for our customers?

A. 1 only

B. 2 only

C. 3 only

D. All of the above

Correct Answer: D

QUESTION 439

Which of the following would commonly be in a contract underpinning an IT 
service?

(1) Marketing information

(2) Contract description and scope

(3) Responsibilities and dependencies

A. 1 and 2 only

B. 1 and 3 only

C. 2 and 3 only

D. None of the above

Correct Answer: C

QUESTION 440

Which of the following provides the PRIMARY source of guidance on what needs to 
be protected by information security
management?

A. IT management

B. Service desk manager

C. Business management

D. The change manager

Correct Answer: C


QUESTION 441

When tan a known error record tie raised?

(1) At any time when it would be useful to do so

(2) After a workaround has been found

A. 2 only

B. 1 only

C. Neither of the above

D. Both of the above

Correct Answer: C

QUESTION 442

Which of the following is the BEST definition of an event?

A. Any detectable or discernible occurrence that has significance for the 
management of the IT infrastructure

B. An unplanned interruption to an IT service or a reduction in the quality of 
an IT service

C. The unknown cause of one or more incidents that have an impact on an IT 
service

D. Reducing or eliminating the cause of an incident or problem

Correct Answer: A

QUESTION 443

Which of the following statements about incident reporting and logging is 
CORRECT?

A. Incidents can only be reported by users, since they are the only people who 
know when a service has been disrupted

B. Incidents can be reported by anyone who detects a disruption or potential 
disruption to normal service. This includes
technical staff

C. All calls to the Service Desk must be logged as Incidents to assist in 
reporting Service Desk activity

D. Incidents reported by technical staff must be logged as Problems because 
technical staff manages infrastructure
devices not services

Correct Answer: B

QUESTION 444

Which of the following is an example of self-help capabilities?

A. Menu-driven range of facilities used to access service requests

B. Calls to the service desk to register standard changes

C. A software update downloaded automatically to all laptops in an organization

D. Software to allow programmers to debug code

Correct Answer: A


QUESTION 445

The goal of which process is: "To improve the quality of management decision 
making by ensuring that reliable and
secure information and data is available throughout the lifecycle"?

A. Knowledge Management

B. Availability Management

C. Service Asset and Configuration Management

D. Change Management

Correct Answer: A

QUESTION 446

Which of the following is NOT an example of Self-Help capabilities?

A. Requirement to always call the service desk for service requests

B. Menu-driven range of self help and service requests

C. Web front-end

D. A direct interface into the back end process handling software

Correct Answer: A

QUESTION 447

Which of the following statements is INCORRECT?

A. The SKMS is part of the Configuration Management System (CMS)

B. The SKMS can include data on the performance of the organization

C. The Service Knowledge Management System (SKMS) includes Configuration 
Management Databases (CMDB)

D. The SKMS can include user skill levels

Correct Answer: A

QUESTION 448

The group that authorizes changes that must be installed faster than the normal 
process is called the?

A. Emergency CAB (ECAB)

B. Urgent Change Authority (UCA)

C. Urgent Change Board (UCB)

D. CAB Emergency Committee (CAB/EC)

Correct Answer: A

QUESTION 449

In which core publication can you find detailed descriptions of Service Level 
Management, Availability Management,
Supplier Management and IT Service Continuity Management?

A. Service Transition

B. Service Design

C. Service Strategy

D. Service Operation


Correct Answer: B

QUESTION 450

Which of these statements about Service Desk staff is CORRECT?

A. Service Desk staff should be recruited from people who have high levels of 
technical skill to minimize the cost of
training them

B. The Service Desk can often be used as a stepping stone for staff to move 
into other more technical or supervisory
roles

C. The Service Desk should try to have a high level of staff turnover as the 
training requirements are low and this helps
to minimize salaries

D. Service Desk staff should be discouraged from applying for other roles as it 
is more cost effective to keep them in the
role where they have been trained

Correct Answer: B

QUESTION 451

Service Assets are used to create value. Which of the following are the MAJOR 
types of Service Asset?

A. Services and Infrastructure

B. Applications and Infrastructure

C. Resources and Capabilities

D. Utility and Warranty

Correct Answer: C

QUESTION 452

Which is the correct combination of Service Management terms across the 
Lifecycle?

A. 1-A, 2-B, 3-C, 4-D

B. 1-C, 2-D, 3-A, 4-B

C. 1-C, 2-B, 3-A, 4-D

D. 1-B, 2-C, 3-D, 4-A

Correct Answer: C


QUESTION 453

A plan for managing the end of a supplier contract should be created when?

A. The contract is being negotiated

B. The contract is about to be ended

C. The Supplier Manager decides that there is a risk the contract might need to 
end soon

D. The contract has been agreed

Correct Answer: A

QUESTION 454

Which of the following sentences BEST describes a Standard Change?

A. A change to the service provider's established policies and guidelines

B. A pre-authorized change that has an accepted and established procedure

C. A change that is made as the result of an audit

D. A change that correctly follows the required change process

Correct Answer: B

QUESTION 455

The BEST description of the purpose of Service Operation is?

A. To decide how IT will engage with suppliers during the Service Management 
Lifecycle

B. To proactively prevent all outages to IT Services

C. To deliver and support IT Services at agreed levels to business users and 
customers

D. To design and build processes that will meet business needs

Correct Answer: C

QUESTION 456

Which of the following models would be MOST useful in helping to define an 
organizational structure?

A. RACI model

B. Service Model

C. Continual Service improvement (CSI) model.

D. The Deming Cycle

Correct Answer: A

QUESTION 457

Understanding customer usage of services and how this varies over the Business 
Lifecycle is part of which process?

A. Service Portfolio Management

B. Service Level Management

C. Component Capacity Management

D. Demand Management


QUESTION 458

Which of the following questions does Service Strategy help answer with its 
guidance?

(1) How do we prioritize investments across a portfolio?

(2) What services to offer and to whom?

(3) What are the Patterns of Business Activity (PBA)?

A. 3 only

B. 1 only

C. 2 only

D. All of the above

Correct Answer: D

QUESTION 459

Effective release and deployment management enables the service provider to add 
value to the business by?

A. Ensuring that all assets are accounted for

B. Ensures that the fastest servers are purchased

C. Delivering change, faster and at optimum cost and minimized risk

D. Verifying the accuracy of all items in the configuration management database

Correct Answer: C

QUESTION 460

How many times should each stage of the Plan, Do, Check, Act (PDCA) cycle be 
visited?

A. Each stage should be carried out once in the order Plan-Do-Check-Act

B. There should be a single Plan,then the Do-Check-Act cycle should be repeated 
multiple times to implement Continual
Improvement

C. There should be a single Plan and Do,then Check and Act should be carried 
out multiple times to implement Continual
Improvement

D. The entire cycle should be repeated multiple times to implement Continual 
Improvement

Correct Answer: D

QUESTION 461

Within the Continual Service Improvement (CSI) 7 step improvement process, data 
needs to be gathered and analyzed
from which other area of the lifecycle in order to answer the question "Did we 
get there?"

A. Service Strategy

B. Service Design

C. Service Operation

D. Service Transition


QUESTION 462

Which of the following are responsibilities of a Service Level Manager?

(1) Agreeing targets in Service Level Agreements

(2) Designing the service so it can meet the targets

(3) Ensuring all needed contracts and agreements are in place

A. 1 and 3 only

B. All of the above

C. 2 and 3 only

D. 1 and 2 only

Correct Answer: B

QUESTION 463

Which of the following combinations covers all the roles in Service Asset and 
Configuration Management?

A. Configuration Administrator/Librarian; Configuration Manager; Service Desk 
Manager; Configuration Analyst;
CMS/tools Administrator

B. Configuration Administrator/Librarian; Service Asset Manager; Configuration 
Manager; Configuration Analyst;
Configuration control board; CMS/tools Administrator

C. Configuration Manager; Configuration Analyst; CMS/tools Administrator; 
Librarian; Change Manager

D. Configuration Administrator/Librarian; Configuration Manager; Configuration 
Analyst; Configuration control board;
CMS/tools Administrator; Financial Asset Manager

Correct Answer: B

QUESTION 464

In many organizations the role of Incident Manager is assigned to the Service 
Desk.
It is important that the Incident Manager is given the authority to:

A. Only manage Incidents effectively through 1st and 2nd line

B. Only manage Incidents effectively through the 1st line

C. Only manage Incidents effectively at the 3rd line

D. Manage Incidents effectively through 1st, 2nd and 3rd line

Correct Answer: D

QUESTION 465

Which of the following statements is CORRECT?

A. The CMS is part of the Configuration Management Data Base (CMDB)

B. The KEDB and the CMS form part of the larger SKMS

C. The Service Knowledge Management System (SKMS) is part of the CMS

D. The Configuration Management System (CMS) is part of the Known Error Data 
Base (KEDB)


QUESTION 466

The MAIN purpose of the Service Portfolio is to describe services in terms of?

A. Business Value

B. Functionality

C. IT Assets

D. Service Level Requirements

Correct Answer: A

QUESTION 467

Application Management plays a role in all applications. One of the key 
decisions to which they contribute is?

A. Whether to buy an application or build it

B. Should application development be outsourced

C. Who the vendor of the storage devices will be

D. Where the vendor of an application is located

Correct Answer: A

QUESTION 468

What is the entry point or the first level of the V model?

A. Service Solution

B. Customer / Business Needs

C. Service Release

D. Service Requirements

Correct Answer: B

QUESTION 469

Service Acceptance criteria are used to?

A. Ensure the design stage of the Lifecycle

B. Ensure Portfolio Management is in place

C. Ensure delivery and support of a service

D. Ensure service Key Performance Indicators (KPIs) are reported

Correct Answer: C

QUESTION 470

Which of the following statements is CORRECT?

(1) The only phase of the Service Management Lifecycle where value can be 
measured is Service Operation


(2) All of the phases of the lifecycle are concerned with the value of IT 
services

A. Both of the above

B. Neither of the above

C. 2 only

D. 1 only

Correct Answer: C

QUESTION 471

Which of the following is NOT an aim of the Change Management process?

A. Overall business risk is optimized

B. Standardized methods and procedures are used for efficient and prompt 
handling of all Changes

C. All budgets and expenditures are accounted for

D. All changes to Service Assets and Configuration Items (CIs) are recorded in 
the Configuration Management system

Correct Answer: C

QUESTION 472

How does Problem Management work with Change Management?

A. By installing changes to fix problems

B. By negotiating with Incident Management for changes in IT for Problem 
resolution

C. By issuing RFCs for permanent solutions

D. By working with users to change their IT configurations

Correct Answer: C

QUESTION 473

An incident is proving difficult to resolve. A technician informs their manager 
that more resource is needed to restore
the service.

What has taken place?

A. A functional escalation

B. A service level escalation

C. An incident resolution

D. A hierarchic escalation

Correct Answer: D

QUESTION 474

Which function is responsible for the closure of an incident record?

A. Event management

B. The service desk

C. Either the service desk or an appropriate third party engineer

D. Any appropriate function


Correct Answer: B

QUESTION 475

What is the primary focus of component capacity management?

A. Management, control and prediction of the performance, utilization and 
capacity of individual elements of IT
technology

B. Review of all capacity supplier agreements and underpinning contracts with 
supplier management

C. Management, control and prediction of the end-to-end performance and 
capacity of the live, operational IT services

D. Future business requirements for IT services are quantified, designed, 
planned and implemented in a timely fashion

Correct Answer: C

QUESTION 476

Which describes a proactive trigger for problem management?

A. Automated detection of an infrastructure or application fault, using 
event/alert tools automatically to raise an
incident

B. Analysis of an incident by a technical support group which reveals that an 
underlying problem exists, or is likely to
exist

C. Suspicion or detection of a cause of one or more incidents by the service 
desk

D. Trending of historical incident records to identify one or more underlying 
causes

Correct Answer: D

QUESTION 477

What should the IT service continuity process primarily support?

A. Critical IT processes

B. All the services in the service portfolio

C. Business continuity strategy

D. Mission critical services at peak business periods

Correct Answer: C

QUESTION 478

What BEST describes the customers and users of an IT service provider?

A. Customers buy IT services; users use IT services

B. Customers design IT services; users test IT services

C. Customers sell IT services; users improve IT services

D. Customers agree the service levels; users buy IT services

Correct Answer: A

QUESTION 479

Which is the BEST definition of a supplier?


A. It is a third party responsible for supplying goods or services that are 
required to deliver IT services

B. It is a shared services unit that is responsible for supplying goods or 
services that are required to deliver IT services

C. It is a third party with responsibility for supplying goods or services that 
is agreed through an operational level
agreement

D. It is a mixture of internal and external parties that are responsible for 
providing goods and services to its customer
group

Correct Answer: D

QUESTION 480

What is the pre-authorized change known as?

A. A normal change

B. A retrospective change

C. A standard change

D. An ordinary change

Correct Answer: C

QUESTION 481

What is the BEST description of a change proposal?

A. Any request for change (RFC) submitted to change management

B. An authorized change submitted to release and deployment

C. An RFC that must be implemented as soon as possible

D. A justification for a change with significant cost or risk

Correct Answer: D

QUESTION 482

What is a change of state that has significance for the management of a 
configuration item (CI) called?

A. An event

B. A baseline

C. A change to a service level agreement

D. A request for change (RFC)

Correct Answer: A

QUESTION 483

Which is responsible for the production of the service design package (SDP)?

A. Service portfolio management

B. Service catalogue management

C. Design coordination

D. Service design

Correct Answer: D


QUESTION 484

What is the CORRECT definition of service management?

A. A set of specialized assets for transitioning services into the live 
operational environment

B. A set of specialized organizational capabilities for delivering value to 
customers in the form of services

C. A group of events that meet the demand from customers for services that they 
receive

D. A group of people that manages services to fulfill the needs of users and 
customers

Correct Answer: B

QUESTION 485

How are groups, teams, departments and divisions classified?

A. Processes

B. Functions

C. Roles

D. Technicians

Correct Answer: B

QUESTION 486

Third parties responsible for supplying goods or services that are required to 
deliver IT services is a description of which
stakeholder?

A. External Customers

B. Suppliers

C. Operations

D. External Consultants

Correct Answer: B

QUESTION 487

Can service operation improve efficiency in the business operation by 
automating common routines?

A. No, automating common routines improves effectiveness but not efficiency

B. Yes, through automating common routines and introducing the service 
knowledge management System (SKMS)

C. Yes, through automating common routines, more productive work can be carried 
out

D. No, automating common routines only results in preventing common problems

Correct Answer: B

QUESTION 488

What is the BEST definition of an internal service?

A. It is a supporting service delivered between functions of the IT service 
provider

B. It is any customer-facing service delivered by an outsourced provider


C. It is a service delivered to the terms of a contract which enables a 
customer to achieve business outcomes

D. It is a service delivered between departments or business units in the same 
organization

Correct Answer: D

QUESTION 489

Which statements about best practice is MOST correct?

A. Customers are a source of best practice and will advise service providers 
how it should be implemented

B. Internal experience is the only source of best practice because it is 
developed within the service provider

C. ITIL is a source of best practice and is validated across a wide set of 
environments and situations

D. Suppliers are a source of best practice and they will improve the services 
delivered by a service Provider

Correct Answer: C

QUESTION 490

Which statement about services is CORRECT?

A. External services are provided to business units in the same organization

B. Internal services are provided by suppliers to the internal IT department

C. External services are delivered to external customers

D. Internal services are delivered to external customers

Correct Answer: B

QUESTION 491

Which areas are NOT measured by process KPIs?

1. Technology

2. Performance

3. Value

4. Compliance

A. 1, 2 and 3 only

B. 1, 2 and 4 only

C. 1, 3 and 4 only

D. 2, 3 and 4 only

Correct Answer: D

QUESTION 492

Which one of the following is a correct definition of a supplier category?

A. Strategic-for suppliers of operational products or services

B. Tactical-for relationships involving significant commercial activity and 
business interaction

C. Operational-for suppliers providing low value and/or readily available 
products and services

D. Commodity-for significant partnering relationships that involve senior 
managers

Correct Answer: C


QUESTION 493

Which groups of people would work according to an operational level agreement?

A. Business units

B. All stakeholders

C. External IT teams

D. Internal IT teams

Correct Answer: D

QUESTION 494

Which process monitors and improves the performance of the service transition 
stage of the service lifecycle?

A. Transition planning and support

B. Design co-ordination

C. Change management

D. Service transition management

Correct Answer: A

QUESTION 495

How is a service delivered between departments of same organization classified?

A. Internal Service

B. External Service

C. Mission Critical service

D. Organizational service.

Correct Answer: A

QUESTION 496

Which processes ensure the targets in the underpinning contracts are 
appropriate?

A. Design coordination and service level management

B. Supplier management and service level management

C. Service level management and availability management

D. Configuration management and service portfolio management

Correct Answer: B

QUESTION 497

What is used to control a process?

A. Inputs

B. Functions


C. Objectives

D. Stakeholders

Correct Answer: C

QUESTION 498

Which describes an interface of incident management with service level 
management?

A. Incident workarounds

B. Creating a problem record

C. Incident response times

D. The status of faulty Cis

Correct Answer: C

QUESTION 499

Which statement is CORRECT?

A. A function is a set of responsibilities allocated to a service manager

B. A process is a team or group of people and the tools they use to perform one 
or more activities

C. A function is a set of specialized organizational capabilities

D. A process is a structured set of activities designed to accomplish a 
specific objective

Correct Answer: D

QUESTION 500

What is the BEST description of the CSI register?

A. It is a record of all authorized changes and their planned implementation 
dates

B. It is a record of proposed improvement opportunities and the benefits that 
will be achieved

C. It is a record of new services to be approved by a customer, including 
proposed implementation dates

D. It is a record of completed improvements and the relevant customer 
satisfaction metric

Correct Answer: B

QUESTION 501

The configuration management system is part of which system?

A. The availability management information system

B. The capacity management information system

C. The information security management system

D. The service knowledge management system

Correct Answer: D


QUESTION 502

Which is an outcome of service design?

A. User training and awareness for the service is maximized

B. Services and operational quality are enhanced

C. Standard Services are provided quickly and efficiently across the business

D. Expectations setting of all stakeholders for the services improved

Correct Answer: B

QUESTION 503

Which stage of the service lifecycle identifies, defines and aligns the IT 
solution with the business requirements?

A. Service transition

B. Service design

C. Service operation

D. Service configuration

Correct Answer: B

QUESTION 504

Why is ITIL successful?

A. It always guarantees cost savings

B. Its practices are applicable to any IT organization

C. It makes technology architecture easy to design

D. It can be fully implemented in 30 days

Correct Answer: B

QUESTION 505

What BEST describes the value of service design to the business?

A. It supports the creation of a portfolio of quantified services

B. It reduces total cost of ownership (TCO) of services

C. It improves the control of service assets and configurations

D. It provides quick and effective access to standard services

Correct Answer: B

QUESTION 506

What BEST describes the value of continual service improvement to the business?

A. It supports the creation of a portfolio of quantified services

B. It results in gradual improvement in cost effectiveness

C. It improves governance by building controls into service designs

D. It provides quick and effective access to standard services

Correct Answer: B


QUESTION 507

What service could include a differentiation as an "excitement factor"?

A. A core service

B. An enabling service

C. A packaged service

D. An enhancing service

Correct Answer: D

QUESTION 508

Access management is responsible for implementing policies defined in which 
process?

A. Service portfolio management

B. Information security management

C. Change management

D. Problem management

Correct Answer: B

QUESTION 509

Which document shows a detailed analysis of business impact and benefits?

A. A return on investment

B. Service level requirements

C. A business case

D. A service level agreement

Correct Answer: C

QUESTION 510

Where are the details of core and enhancing service provided?

A. The definitive media library.

B. The configuration management system.

C. The service portfolio.

D. The service catalogue.

Correct Answer: D

QUESTION 511

When should a known error be raised?

A. Only when the root cause is found and a workaround exists

B. As soon as it becomes useful to do so

C. Only when the error in the IT Service is found


D. As soon as the major problem procedure is executed

Correct Answer: B

QUESTION 512

Which process has the objective to identify changes to the customer environment 
that could potentially impact the
type, level or utilization of services provided?

A. Business relationship management

B. Service level management

C. Availability management

D. Change management

Correct Answer: D

QUESTION 513

Which formal agreement minimizes the risk of disputes that can occur between an 
IT service provider and an external
supplier?

A. Operational contract

B. Underpinning contract

C. Serviceability contract

D. Service level contract

Correct Answer: B

QUESTION 514

ITSM concepts are often described in the context of only one of these type.
Type I, type II and type III

A. Service Units

B. Business Units

C. Service Providers

D. Customers

Correct Answer: C

QUESTION 515

How should entries in the CSI register be categorized?

A. Based on priority, urgency and impact to the business and to all its 
stakeholders

B. Based on small, medium or, large undertakings that can be done quickly, 
medium term or long term

C. Based on IT service name, cost to the business and expected outcomes to the 
customer

D. Based on best improvement opportunities in the organization to achieve a 
competitive advantage

Correct Answer: B


QUESTION 516

Which of the following correctly states the relationship between urgency, 
priority and impact?

A. Impact, priority and urgency are independent of each other

B. Urgency should be based on impact and priority

C. Impact should be based on urgency and priority

D. Priority should be based on impact and urgency

Correct Answer: D

QUESTION 517

Which service lifecycle stage provides the following values to the business?

A. Service transition

B. Service strategy

C. Service operation

D. Service design

Correct Answer: C

QUESTION 518

Which is a responsibility of a customer within the service level management 
process?

A. Negotiate third party contracts

B. Measure service availability

C. Supply good or services

D. Agree Service level targets

Correct Answer: D

QUESTION 519

Which process is responsible for managing all service requests from users?

A. Change fulfillment

B. Incident management

C. Request fulfillment

D. Event management

Correct Answer: C

QUESTION 517-2

What must a service level agreement (SLA) define?

A. Legally binding contractual responsibilities or both parties

B. Legally binding contractual responsibilities of just the IT service provider

C. Key service targets and responsibilities of both the IT service provider and 
customer

D. Key service targets and responsibilities of just the IT service provider

Correct Answer: D


QUESTION 518

Which BEST describes a situation in which the emergency change advisory board 
(ECAB) is used?

A. Following a full change advisory board (CAB) to resolve any outstanding 
agenda items

B. During peak or holiday periods when emergencies are more likely to occur

C. In an emergency situation when it is not possible to convene a full CAB

D. Outside the normal working hours of the business unit

Correct Answer: C

QUESTION 519

What do customers NOT have ownership of when receiving value from services?

A. Specific costs and outcomes

B. Specific costs and risks

C. Specific risks and impacts

D. Specific outcomes and impacts

Correct Answer: C

QUESTION 520

Which list includes information that would be collected when any incident is 
first logged?

A. Unique reference number, escalation activity, incident priority

B. Unique reference number, incident priority, description of symptoms

C. Escalation activity, closure category, resolution date and time

D. Closure category, description of symptoms, resolution date and time

Correct Answer: B

QUESTION 521

Which statement BEST describes a service request?

A. A request from a customer for a new service

B. A generic description for the many types of request for change (RFC) that 
are received by the IT organization

C. A high priority RFC from a senior manager

D. A generic description for the many different types of demands that are 
placed upon the IT organization by the users

Correct Answer: D


QUESTION 522

Which is a supplier category?

A. Technical

B. Commodity

C. Customer

D. Resource

Correct Answer: D

QUESTION 523

Which is an example of how service automation assists service automation 
assists service management?

A. Customers can employ more sales staff during peak business periods

B. The capacity of services can be adjusted to respond to respond to variations 
in demand

C. Requests for new services can be authorized by anyone in service management

D. The capacity of the service desk can be reduced to prevent users contacting 
it at busy times

Correct Answer: B

QUESTION 524

Which statement BEST describes the value of the service transition stage to the 
business?

A. It supports the creation of a catalogue of services?

B. It leads to gradual and continual improvement in service quality

C. It ensures the production of more successful service designs

D. It results in higher volumes of successful change

Correct Answer: D

QUESTION 525

Which statement about Service Asset and Configuration Management (SACM) is 
FALSE?

A. The scope of SACM includes management of the complete lifecycle of every 
configuration item (CI)

B. Configuration baselines and versions are produced by SACM

C. SACM maintains an accurate and complete configuration management system 
(CMS)

D. All changes to Cis are authorized by SACM

Correct Answer: B


QUESTION 526

Which BEST describes the purpose of the CSI register?

A. To capture, record and prioritize all improvement opportunities

B. To store details of all component CIs and their interfaces

C. To be a central repository for all IT service management related information

D. To record details of all live services and their service targets

Correct Answer: A

QUESTION 527

What is part of a configuration management system (CMS)?

1. Configuration records

2. Configuration management databases

3. Physical assets

4. Release plans

A. 1 and 2

B. 1 and 3

C. 2 and 4

D. 3 and 4

Correct Answer: A

QUESTION 528

Which are objectives of problem management?

1. Eliminate recurring incidents

2. Minimize the impact of incidents that cannot be prevented

3. Increase visibility and communication of incidents

4. Provide a trigger for the raising of incidents

A. 1 and 2

B. 2 and 3

C. 3 and 4

D. 1 and 4

Correct Answer: A

QUESTION 529

What does the ‘C’ in ‘RACI’ refer to?

A. Communicate

B. Configure

C. Customer

D. Consult

Correct Answer: D


QUESTION 530

Which is NOT a sub-process of capacity management?

A. People capacity management

B. Component capacity management

C. Business capacity management

D. Service capacity management

Correct Answer: A

QUESTION 531

Which statement about IT service-management is CORRECT?

A. It is performed by customers using a mix of IT systems, services and 
processes

B. It is performed by IT service providers using a mix of suppliers and their 
products

C. It is performed by the service desk using a mix of people, process and 
technology

D. It is performed by IT service providers using a mix of people, process and 
technology

Correct Answer: D

QUESTION 532

Which is the correct explanation of the ‘R’ role in a RACI matrix?

A. This role ensures that activities are executed correctly

B. This role has ownership of the end result

C. This role is involved in providing knowledge and input

D. This role ensures the flow of information to stakeholders

Correct Answer: B

QUESTION 533

Which statement about the ‘four Ps” of service design is CORRECT?

A. Processes refers to skills and training

B. Partners refers to suppliers and vendors

C. People refers to technology and tools

D. Products refers to procedures and metrics

Correct Answer: B


Which is NOT a structure of service desk that is described in the ITIL service 
operation guidance?

A. Local

B. Centralized

C. Outsourced

D. Virtual

Correct Answer: C

QUESTION 535

What type of change is pre-authorized, low risk, relatively common, and follows 
a procedure or work instruction?

A. A standard change

B. An emergency change

C. An internal change

D. A normal change

Correct Answer: A

QUESTION 536

Which service catalogue view is considered beneficial when constructing 
relationship between services,SLAs, OLAs, and
other underpinning agreements?

A. Service-based SLA view

B. Wholesale customer view

C. Retail customer view

D. Supporting services view

Correct Answer: D

QUESTION 537

Which is an objective of the design coordination process?

A. To produce service design packages and ensure they art handed over to 
service transition

B. To asses and evaluate all changes and their impact on service designs

C. To document the initial structure and relationship between services and 
customers

D. To gather and document new service level requirements from the customer

Correct Answer: A


What MAIN factors are considered to assess the priority of an incident?

A. The urgency and impact

B. The impact and complexity

C. The cost and urgency

D. The complexity and cost

Correct Answer: A

QUESTION 539

Which term is used to describe the prediction and control of income and 
expenditure within an organization?

A. Charging

B. Governance

C. Budgeting

D. Accounting

Correct Answer: C

QUESTION 540

What three elements make up the Service Portfolio?

A. Customer portfolio, service catalogue and retired services

B. Customer portfolio, configuration management system and service catalogue

C. Service pipeline, service catalogue and retired services

D. Service pipeline, configuration management system and service catalogue

Correct Answer: C

QUESTION 541

Which process is used to compare the value that new services offer with the 
value of the services they have replaced?

A. Availability management

B. Capacity management

C. Service portfolio management

D. Service catalogue management

Correct Answer: C


Which is an important principle of communication in service operation?

A. Information should always be communicated

B. It has an intended purpose or a resultant action

C. Meetings are always the best method of communication

D. It is stored in the configuration management system
Correct Answer: B

QUESTION 543

Which statement about metrics is CORRECT?

A. Process metrics can be used to measure end-to-end service performance

B. Technology metrics can be used to measure component performance and 
availability

C. Process metrics can be used to measure the utilization of a supplier’s 
network

D. Technology metrics can be used to determine the overall health of a process

Correct Answer: B

QUESTION 544

What takes place in the “Did we get there?” step of the continual service 
improvement (CSI) approach?

A. An initial baseline assessment

B. The production of a detailed CSI plan

C. Verifying that improvement targets have been achieved

D. Understanding priorities for improvement

Correct Answer: C

QUESTION 545

What can be used to help determine the impact level of a problem?

A. Definitive media library (DML)

B. Configuration management system (CMS)

C. Statement of requirements (SOR)

D. Standard operating procedures (SOP)

Correct Answer: B


Which are phases of the release and deployment process?

1. Release build and test

2. Review and close

3. Categorize and record

4. Change authorization and schedule

A. 1 and 2

B. 1 and 3

C. 2 and 4

D. 3 and 4

Correct Answer: A

QUESTION 547

Which are the elements of process control?

A. Inputs, outputs and triggers

B. Work instructions, procedures and roles

C. Resources, capabilities and metrics

D. Process owner, policy and objectives

Correct Answer: D

QUESTION 548

What is the definition of a service improvement plan (SIP)?

A. A formal plan to implement improvements to a customer’s business processes

B. An input from availability management to service level management, detailing 
the service design plan

C. A formal plan to implement improvements to a service or process

D. An input from financial management for IT services to service level 
management, detailing the budget plan

Correct Answer: C

QUESTION 549

Which process works with incident management to ensure that security breaches 
are detected and logged?

A. Change management

B. Service level management

C. Access management

D. Continual service improvement

Correct Answer: C

The End !

